【科幻／玄幻】【執劍之後】《須彌》（十一）

須彌世界浩瀚無垠，無量無邊，似天外有天，被三千世界環繞，神秘莫測，獨立而不改，周行而不殆，生萬物，孕萬族。

萬族當中，人族體虛力弱，只成奴隸。自盤古覺醒後，率領千萬人族反抗，自此開啟人族萬千氣運。惜盤古為保人族，以人族神器軒轅神劍捨身開天闢地。

真鳳乃盤古轉世，幾歷高低方知身懷重任，即將領其餘五皇與一眾同伴從盤古宇宙回歸須彌世界，再領人族打破宿命，卻發現人族真正歷史。

到底，人，是什麼？靈魂，又是什麼？

Post 1：

Post 2：

Post 3：

Post 4：

Post 5：

Post 6：

Post 7：

Post 8：

Post 9：

Post 10：
－－－－－－－－－－－－－－－－－－－－－－
時間線：
執劍—追星者—須彌

Facebook Page Link:

執劍 Link:

追星者 Link:

須彌 Link:

留名

前傳－－人族之前：弱肉強食（十九）

盤十一向性急，知有機會成為強者便拉著盤古趕快進行，但盤古尚未知道該如何才可讓其他人衝破解門，成為一門者的方法，所以一直沉思，未有任何動作，唯有讓自己的哥哥等候。

盤洛深知門者與非門者差別甚大，後者平庸至極，前者卻可與土鼠爭一高下，所以只好一直安慰盤十，讓盤古能心神安寧，做最好的準備。

盤古閉上雙眼，只用感知去感受世界。沒了視覺，他嗅到更薄弱的氣味，聽到更微細的聲音，感到更輕微的震動⋯⋯漸漸，一切從外間轉向內部。

盤古感到體內一片雄厚渾然的靈力，又似自己成為了靈力的一部份，一團淡紫遊遍全身脈絡，又似自己成為了脈絡的一部份。彼此密不可分，卻相隔洪溝。同時，他不知不覺間讓精神和心靈更為緊密，互相融合。氣、精、神三者變得更加渾然天成，而兩種上古之力亦與靈力更為融合，為後來突破三門建下重要的基石。

「我想到了！」盤古突然衝去，快若閃電，嚇得盤十和盤洛不禁大跳，前者見此大笑，續說：「我猜我知道怎樣能令你也成為門者了！」

「真的嗎？」盤十雙目發光，幾乎喜極而泣，跑去熊抱盤古，抱著不放，內心甚為複雜，深知只有力量才可擺脫現時作為奴隸的枷鎖，而唯獨強者才可受人景仰；如今看到這一絲曙光，實在高興得將一切風險也拋諸腦後。

盤古拍拍盤十肩膀才推開對方，四目對望，深呼吸一口便認真道：「那麼我們開始吧。我們是兄弟，我做到的，你也一定做到。」

盤十點頭，笑說：「那我就將我的命交給你了。」

當下深夜，盤古和盤十於家中盤膝而坐，而以防萬一，盤洛將一盤水放在二人附近，倘若有任何意外，希望盤古也能趕及用水撲熄任何火種。雖說是家，其實也不過是個地洞，亦只有柔和的月光從頂部洞口照來，與寂寞的漆黑作伴。

盤十望向盤古，感覺對方已不是當初的弟弟，不只力大無比，身手敏捷，眉宇之間散發出一份領袖風範，亦是一種成熟穩重的氣息。盤古問：「怎麼了？」盤十輕笑，只搖頭示息。盤古無暇思考其他事，一心專注目前，道：「哥，我會將我能力範圍以內最細微的靈力慢慢輸入你體內，更要控制靈力走遍你全身，流過並打通你的脈絡。」

盤十不知對方所言為何，但知盤古絕不會加害於自身，二話不說，直言：「來！不需要說這麼多了，這些話待我們成功之後再向盤洛解釋吧！反正我也聽不懂。」

盤古輕笑一聲，點頭說：「好。我的靈力似火一樣，可能會令你感覺不妥，但我亦會盡量減少釋放那些熱力。」

盤十咬著一條粗若雙指的木條，閉起雙眼，準備迎接這儀式，說：「來吧。」盤古和盤十只以右手食指相接。二人一同閉起雙眼，盤古亦呼出一口長氣，將所有專注力皆放於自己右手食指上的一絲靈力。

盤十感到一道溫暖的淡紫真氣沿著自己手指，走進手掌，再慢慢轉向手臂，傳至胸膛。真氣溫暖平和，若初春陽光，令他倍感精神，似全身沐浴在太陽之下，充滿生氣和能量，方讓自己本來忐忑不安的心安靜下來。

頃刻間，這絲靈力遊至接近心臟之時則似遇到阻礙物般停滯不前，盤古也大吃一驚，不知該如何是好。同時，盤十感到天旋地轉，渾身不妥，感到本來暖和的靈力忽變一條貪婪餓極的火蛇，不斷吞食自己的身軀，辛苦不堪。他欲張口吼叫，可是有力難用，有口難喊，如啞子吃黃蓮，只有掉落的木條聲代其痛嚎。

雖說盤古只使用一絲靈力，但高階二門者尚未能真正將靈力運用得幼細若絲；而且這絲靈力之中懷著少許真龍之力和鳳凰之力，但盤古不知兩者皆霸道無比，一遇非己之物定必將其毀滅，試問尚未成為門者的盤十如何抵抗這股力量？

不消一會，盤十已雙眼放空，臉色泛紫，如身中劇毒，就連呼吸也變得困難急促，偏偏心跳減緩，聲細無力。盤古雖無睜目，但耳聽八方，知對方快撐不住，自己更是心急如焚。這轉變來得突然，叫他實在措手不及。他心想：「怎樣辦？現在進退兩難⋯⋯哥，那⋯⋯唯有這樣了。」他不顧一切，以左手食指凝聚另一絲同等的靈力，用力點去盤十的心臟，喝：「哥！」

盤十本來快將停頓的心臟被這一絲靈力的直接衝擊撼動，再次活躍起來，而且跳動的力度更是前所未聞，將全身上下的血液快速運行，打通脈絡，氣血相融，突破了解門，成為須彌中第二名一門者。自此，本來堵塞於心的靈力頓變暢通無阻，在盤十體內運行，令其靈力變得更加活躍。

有別人的靈力在自身體內牽引，盤十對於靈力的控制更易上手，只不過兩周，他便大約可控制收放靈力；雖未算控制自如，但至少略懂一二。不久後，盤古才收起所有靈力，想起剛才大起大落，但至少達成目的，也心感歡喜，說：「哥，我們成功了！」

盤十拿起旁邊的水灑在身上，彷彿要撲滅體內的烈火，亦同時細味一切的變化，氣味、色彩、溫度、聲音、觸感⋯⋯他全身力氣充沛，呼一口氣，笑問：「這就是門者方可感受到的世界嗎？原來這世界是多麼美好的。由現在開始，我們一定要令往後的人不再受苦！」

盤古點頭，豪氣干雲，眼眸盡是豪情，說：「好！建立人族！擺脫奴隸之名！」

推

有文

聽日再續

寶寶返嚟喇 盤十都返嚟喇

精氣神

要開始準備反擊

咩姐
電王都係咁啦

俾啲掙扎

我就係要呢啲

前傳－－人族之前：弱肉強食（二十）

這一夜，盤十成為了一門者，不論耐力、力量、反應、五感亦提升不少。盤古深知盤十性格，也不厭其煩解釋即使成為門者，亦需要一段時間去適應，亂用蠻力反倒會讓自己筯骨受傷。

盤十聽此，也不欲前功盡廢，便慢慢摸索現時自身的極限。他慢慢將靈力凝聚於雙手再慢慢釋出，出乎意料之外，靈力並無轉化為火，反而生出淡淡藍色水氣，隱約冷寒，與盤古剛好相反。盤古也不知何事，但見旭日東昇，也是時間去礦洞工作。

礦洞中，盤古將整件事原原本本告訴盤洛，後者得悉後大喜，直說：「那麼我們不就可量產門者了嗎？試想想，有五十名像盤古如此強悍的戰士，我們推翻土鼠族、建立人族就有希望了！」

盤十拿起鋤頭，感覺輕巧不少，揮動自如，極為輕鬆，更是印證自己已成門者的事實，眼神之中充滿一股自信和傲氣。盤古雖見二人高興，但自己也充滿擔憂，輕輕壓下聲量，說：「話雖如此，昨夜的過程實在危機重重，走到生死關頭，也冒上太大的風險。是否真的能夠量化門者，我還真的有保留。」

盤十回想昨夜，眼眸內原本的自信一掃而空，心有餘悸，點頭說：「我也以為我要死了。只是剛好的運氣和古的靈力帶我從冥河走回人間，光是想起這感覺，已令我全身起雞皮疙瘩了！」

盤洛點頭，望著盤十，腦海中一直將混亂的思緒整合，說：「說來也是。如此驚人的力量又怎會這麼輕易得來？不過我要知道你現在的戰力如何，才可以決定往後的對策。而且，我猜我們不會剩下太多時間。」

盤古和盤十聽後也不禁睜目皺眉，立即追問。盤洛續說：「四組回報，昨夜有守衛鼠帶同四至五隻土鼠走到礦洞附近搜索，恐怕是土鼠族上級對先前盤古所殺的守衛鼠無故失蹤有所懷疑。雖說於實力而言，土鼠應不會懷疑我們，不過若牠們最終尋到那具骸骨，早晚也會盤問我們。要是牠們進行嚴刑拷打，難保不會有人供出當日的事。」

盤古想了一想，說：「我猜現在土鼠尚未懷疑我們，盤氏又剛好損失大量男丁，土鼠族才會暗中去調查，免得令我們產量再度下降。但同時，我們也沒有機會再去處理那骸骨了。」

聽日再出埋下半章啦

終於搵得返個故 我屌

土鼠嚟一個殺一個，驚閪咩

之前沉得太勁
記得留名啦

遲早宰殺班仆街

唔係 係真雞成仙之後我就搵唔返 好撚滾動

盤洛眼睛發亮，帶著一份讚賞，說：「古，你不只力量出眾，就連思考也比其他人好呢！當日時間雖未算充裕，但合眾人之力，骸骨也算埋得極深，應該不會這麼容易就被找到。當然，這也許只是時間問題，畢竟我們不知道土鼠的嗅覺到底有多靈敏。」

盤古苦笑：「過往我們日復一日工作，也沒需要運用自己的頭腦；到現在，我們被如此逼迫，而且身處下風，也不得不思考未來的路了。」

盤洛聽後忽地醒悟，笑說：「對！正正就是必要性。我明白了！」

盤古和盤十你眼望我眼，也不清楚到底盤洛所言為何，便開口詢問。盤洛容光煥發，極為興奮，道：「我剛才一直在想你倆成為門者的過程，還有你們靈力的差別。這一切，就推論出另一個理論！先前我以為古會量產出能夠控制紫炎的門者，可是十使用卻是水，正好證明我之前的理論是錯誤的。偏偏，這就肯定了另一件事！就是古和十，你們的力量，雖然某部份可能來自其他神靈，但力量的根源正是來自你們自身呀！」

盤古和盤十聽起上來這些說話似乎不可思議，但又似乎合情合理，一時之間也無言可對。盤洛眉飛色舞，又說：「如果古昨夜所做的是單純的複製，將靈力打通你的脈絡，將神靈的力量引進其中，理論上你不會使用除紫炎之外的力量。可是事實放在眼前，就代表十的脈絡被打通後，反倒引出自身的力量。換句話說，每人體內皆有隱藏著的力量，只是我們並不自知，從未醒覺！」

盤古聽後，簡直無法反駁，點頭說：「洛說得沒錯。你和我的靈力並不相同，也許亦因此，我的靈力進入你脈絡後才會被排斥。」

盤洛興奮得雙手揮舞，笑容滿面，語氣盡是欣喜，說：「對！這可能代表靈力其實是有屬性的，至少有水屬性和火屬性。同質量的水會撲滅同質量的火，也許靈力也一樣，就是⋯⋯水剋火！」

盤十大笑，看著盤古，裝作嘲笑，道：「古，看來我剋你呢！」盤古聽後也不禁開懷大笑。

盤洛又說：「但現時若要談及屬性也太早，畢竟我們擁有的資訊太少，先就此不提。有先前這些理論後，看看你們二人成為門者的過程，當中皆有不少共同點，其中兩樣就是必要性和勇氣，不，應該說是意志！我們過去只是挖礦、選礦、吃睡生育，日復如是，根本不需要這種龐大的力量，而我們亦沒有意志要反抗，只懂當個奴隸、順民，所以即使擁有這種力量，我們也不自知且無法使用！」

「古當時遇到爆炸，打算以肉身阻擋，這股勇氣、意志激起體內的力量；十昨夜幾乎被靈力燒死，但你一心求存，才突破自己而成為門者。我的理論是，面對瀕死的恐怖和不安時，只要鼓起勇氣，堅持自身的意志，任何人皆可以成為門者。」

盤古聽了盤洛的說話，思緒不禁回到當日爆炸的情景，只是比當時更加細緻，看得更多，見得更清，呼出一口長氣，語重心長，道：「言行一致，身心不二。這就是成為門者的條件。」

加油追返上黎

係文丫

無錯
返黎啦
等你地推

輕輕一推

今晚出文

真係今晚
利申：等緊文

前傳－－人族之前：弱肉強食（二十一）

盤洛笑說：「好句！光看靈力，我不敢說獨特，但也不難推斷每個人皆有不同之處。因此我亦有另一個理論，就是每個人成為門者的條件就大體而言雖是一樣，但詳細情況卻因應每人的心、願望、執念而有所不同。只有言行一致，身心不二，精神和肉體達至同步，人才可成為門者。這次實驗後，我好像想通了很多事，這些思緒不斷湧出來呢！」

「再說，當日守衛鼠提出了一個詞語：『二級鬥者』，現在我們是門者，不過背後道理亦應一樣。成為門者之後的級別。看看你們也可明白。同是門者，不過力量大有分別。為什麼呢？古曾提及你似乎打開兩次門，才有現在的力量；十，你昨夜才成為門者，成為門者之時亦有種打開門的感覺嗎？」

盤十想後，答：「有。我體內衝開了某道本來封鎖著的門，然後靈力才源源不斷湧出，不過我就只有那一次，不似古般感覺開了兩次門呢。」

盤洛眼眸中的自信如火般熾熱，說：「正是。套回守衛鼠的說話，古是二級門者，十就是一級門者，而我麻，就是非門者了。」

盤古輕笑，望著盤洛，道：「你將這些都變成一個個有理論支持的系統，真的好厲害！不過，我倒不喜歡跟隨他族的叫法，既然我們立志要建立人族，我們亦應該要有自己的一套。雖然只有少許分別，就叫做一門者，二門者吧。如果未來我還可以打開一次門，就叫三門者好了。」

盤洛笑容滿面，答：「好！你是首領，當然照你意思。我們還是先去工作，我會將有關的理論、重點逐一記下，再好好整理，好讓未來能再有更大的發展或修改。」

直至日後盤古成為初階三門者後，才知道這方法原來是多麼冒險，多麼不妥，而這次盤十的成功實在僥倖；要不是盤十乃水屬性的門者，再加上他一直掙扎求存，心擁為眾人報仇雪恨的宏願，恐怕他未成門者前已死去。要是盤十乃風靈力門者，那所謂的一絲靈力足以焚燒全身。

可惜的是，無人知道這史上第二名門者的心脈因此而有所受損，而一直未有接受治療，為日後埋下賠上性命的伏筆。

同夜凌晨，北風呼呼，氣溫稍降，盤氏皆無衣蔽體，即使藏於地洞之內，仍然感到寒如千針刺身，只有盤古和盤十因體質大大提升而未有太大影響。正當盤古將要入睡，他聽到極為輕微的呼叫聲從外面遠處傳來，立即聚精會神於聽覺，倏然大驚，立即爬向並叫醒盤十，壓低聲線說：「糟了。至少有兩名守衛鼠來了這邊！牠們走進了別家。」

盤十聽後驚醒，可是他尚未似盤古般強悍，只能聽到北風聲之中隱隱約約夾雜人聲，卻未能肯定，更遑論聽到守衛鼠的腳步聲。他不禁心急起來，想起盤洛先前的說話，問：「牠們幾乎從不來這裡⋯⋯難道，難道牠們找到了那具骸骨？」

出住先
希望大家身體健康
盡量少出街

無呃你

十嘅轉世係邊個呢

斯龍

水屬喎

係喎自膠 唔係好記得有邊個係水屬

大把人啦

文？

樓主
我想睇文啊

幾時出文

聽日出文

Btw 其實轉世唔一定完全同上世一樣

所以係斯龍

依家先講嘅屌你

唔記得自己睇到邊

Sor lo

又係時候重睇

今日是咪有？

盤古心跳加速，盡量保持冷靜思考，深呼吸數口後才說：「我們不要急。即使守衛鼠和其他土鼠找到了骸骨，也應該不會懷疑我們。只要他們不知道你和我擁有力量，牠們應該不會懷疑盤氏的⋯⋯」

盤十聽見有守衛鼠忽地走來，腦海中不期然回想起當日盤古與守衛鼠決戰的畫面，呼吸登時急促起來，握緊雙拳方讓自己稍為冷靜少許，說：「不過就如盤洛所說，我們也許所餘時間無多，決戰的時刻可能即將來臨。」

盤古發覺自己思維相比盤洛實在相差甚遠，但自知身手遠比所有人敏捷，加上運用鳳凰族血統而生的鳳翼，能在天飛翔，說：「你留在這裡，我去聽聽牠們到底有什麼計謀。」

盤十捉著盤古的手臂，神色大驚，說：「怎可能讓你一個人去？」

盤古拍拍對方肩膀，臉上掛起自信的笑容，道：「放心，我只是去偷聽而已。萬一被發現，我會用盡全力逃跑的。再者，我可變成人龍，再加上雙翼，牠們怎會認得出是人呢？」盤十欲反駁卻無言以對。盤古鬆開盤十的手，續說：「別擔心，我可是盤氏之首，亦是未來人族之首。又怎會死在這裡？等我好消息。」

盤古輕輕一彈一跳便躍出地洞，四肢貼地，將感知放至最大，萬一有任何事物發生或靠近也可預先知道。話雖如此，他也甚是恐懼，縱然自知實力有所上升，但也不知面前的守衛鼠實力是否與先前的一樣；再者，這次若有任何意外，他可要陷入一打二的困境。想到此處，他也不敢再想下去，只好硬撐下去。

甫到地面，他反而聽不到呼喊聲，便隨著先前的方向緩慢行走，深怕腳步聲太大會引起敵人懷疑，心想：「也許守衛鼠也不想將事件弄得太大，這次來，也許只是試探我們的口風？」幸好他控制力量頗為純熟，幾乎身輕如燕。不久，他爬至地洞附近，將耳朵貼著地面細聽著。

「各位，讓我再問一次，那日到底發生了什麼事？我的同伴，小五去了你們那裡就沒有回來，為什麼？放心，我不想傷害你們，也沒有必要傷害你們。我只是想弄清楚整件事情。」

另一名守衛鼠大喝：「喂！你們都聽不到老二說什麼嗎？那日發生了什麼事！你們是啞的嗎？」

「各位，其實⋯⋯我們也說了很多次。那⋯⋯那天，盤卜無端端鬧事，更引發後來的打鬥，所以我們才找人去向你們求救，然後守衛鼠來到後，就出手制止了這場鬧劇。那畫面過於血腥，我幾乎暈倒，也不太清楚之後的事了。」

「什麼叫不清楚⋯⋯」此時，盤古感受到守衛鼠散發出陣陣殺意，登時大感心寒。

打鼠王芬

文呢

輕推

重推

大大力推

呢一兩日會出文的

開始要殺守衛鼠了

寶蛇wfh係咪要出多d 先岩道理先

成日都要返去做野

仲未有

前傳－－人族之前：弱肉強食（二十二）

「來。老三，讓我說吧。雖然你們的精神極為垃圾，不過也不至於看到肚爛腸穿就暈倒吧？再者，我可是知道你們當中有人協助清理現場，就是上一代的盤一組，全部男人也死了，這些屍體你們不也是有好好處理嗎？試問，又怎會輕易昏迷呢？」

盤古越聽越心驚膽跳，根本不知道守衛鼠到底在耍什麼把戲。「盤三組，我就直接打開天窗說亮話。你們不是我們第一組探訪的人，而對上一次，有人談及小五是被殺的。」

聽到此話，盤古的心跳似停了一拍，頓時不知所措，心想：「怎可能？難道已經有人供出我們的事？不過這簡直是天方夜譚，恐怕土鼠族也不會相信⋯⋯難道他真的在搜集證據證明我得到了力量？如果這是真的，那麼我們就真的完蛋了⋯⋯」

「怎樣了？你們的樣子，似乎在默認呢。」盤古從未想過寧靜能如此嘈吵，能如此震撼；在守衛鼠下一句之前，時間似乎與盤古一樣默默等待，一動也不動。「當然，我們不會相信片面之詞，所以我希望你們也會誠實一點，省卻彼此時間和心力。可以嗎？」

盤古大驚，內心頓成受驚的兔子狂奔亂跳，就連呼吸也不自覺地加快，實在不知此時的盤三組，亦是那日誓言一同建立人族的同伴會否一直保持緘默，又或是似守衛鼠所說的上一組盤氏全盤托出；若非風聲呼呼，守衛鼠定能聽到這誇張的呯呯聲。

盤三組依然沉默無語，全部人皆閉眼低頭，似乎祈求命運能讓他們活過這一夜。「媽的！」隨這話後，盤古聽見一人痛嚎，盤三組其他人更按捺不住大呼大叫。「如果你們配合一點，他就不會失去雙腳了。為什麼敬酒不要，偏要喝罰酒？你們只不過是人，我喜歡的話，要殺就殺，要打就打，要怎樣就怎樣！」

盤古怒極，心想：「他們是為了保護我們，保護整個盤氏，保護建立人族的夢想，才會一直保持沉默，我又怎可以一直躲在旁邊，視若無睹？」想到此時，他便不顧一切衝入盤三組的地洞，期間激出真龍之力化身人龍，雙爪鋒利無儔，尚未著地便鼓起靈力大吼，震攝全場。

守衛鼠們反應最快，雙手稍微蓋著雙耳，但看到面前情景也不禁大驚，心想：「如此高貴的龍⋯⋯又怎會出現在我們的地盤內？」

盤三組幾乎被這吼聲震暈，但被周遭的血腥氣味叫醒，看到熟悉的人龍面孔，如在海中找到救生圈，紛紛大叫：「古！你終於來了！快點像那時一樣打敗這四隻守衛鼠！」盤古才剛著地，聽後才環顧四周，驚見在這裡竟然有四隻守衛鼠，亦即是自己將以一敵四，比起預期的兩名更多出一倍。

老二聽到盤三組的說話，便猜到面前的「龍」其實是他們的一份子，也不過是人而已，又回想那時盤一組被全滅之事，望向一名身型最為巨大的守衛鼠，再盯著盤古道：「原來你就是盤古，難怪可以殺死盤卜那些人。這樣說，小五就是被你殺死的啦？老大，我們終於知道原因了。面前的，這個也不過是人一個！」

正 有文
推

7.21 9個月
入黎推一推

輕輕力推一下

盤古聽後才知對方一直裝腔作勢，並非如其先前所言，心想：「原來所有人也堅守自己的信念，保守著彼此的秘密。」想到此時，內心不禁感到無盡暖意，亦知自己已是騎虎難下，便乾脆全神專注五感，激起戰意，同時運行鳳凰之力於體內，後背張開鳳翼，道：「你們快走。守衛鼠由我來擋。」

老大眉頭緊鎖，聲線低沉，心想：「那是什麼？龍爪，還有鳳翼？這傢伙是什麼來頭？算了，就像老二所說，也不過人一個。」想後，牠冷笑：「就憑你一個人？好！其他人快點離開，待我們殺死這傢伙後，我們就會追殺你們七個不肯合作的渣滓！」

四名守衛鼠分別是老大、老二、老三和小四。牠們以多敵寡，而且面前更是自身素來鄙視的人類，也未算極為認真，可是想起死去的小五，一心復仇，便一湧而上。其餘人甫見守衛鼠撲向盤古，紛紛爬出地洞。

地洞本來就空間不大，但守衛鼠身型並非巨大，即使是老大也高不過四尺四，偏狹窄的場地反倒令牠們佔上優勢。四名守衛鼠四肢爬行，後腳一蹬，雙爪前伸，快若閃電，分別從前後左右衝向盤古。

盤古極為謹慎，仔細觀察四名守衛鼠的動作，知牠們到達時間有細微先後之分，俯身向小四踏前一步，雙爪似本能般以柔制剛，卸走其衝力，四兩撥千斤，將牠推向老大。

事出突然，老大也大吃一驚，不得不立即收爪，深怕親手殺死小四。即使如此，盤古已將不少勁力暗加於小四，再加上老大前衝速度太快，難以剎停，兩者已迎面相撞。老大雖然收爪，但自然反應之下依然以肘相擋，結果撞碎小四頸椎，後者當場斃命。

老二和老三隨即就到，見小四死無全屍，登時怒氣衝冠，爪勁更大。盤古的雙耳感到那股風壓而隱隱作痛，左腳騰起，凌空轉身，右腳聚起靈力向後狠狠踢出，與老二硬拼，而雙手略使柔勁，將老三壓向下方。

老三身不由己向前仆去，眼見明明是弱小無力的人竟能將自己的攻勢一口氣解破，更是深深不忿；牠忽地一怔，後背不期然生出冷汗，渾身感到無窮恐怖，抬頭仰望，感到對方正聚起真龍之力。

盤古此時如同一隻遠古凶獸，目光暴虐，彷彿想起過往死去的人、曾被虐待的同伴，怒吼：「到地獄最深處，好好懺悔吧！」話畢，他口吐純粹的真龍之力，帶著憤怒焚燒老二。老二大聲慘嚎，而那聲一瞬即逝，只剩雙腳依然站立。

焚燒老二

Will be BBQed

老二和老三隨即就到，見小四死無全屍，登時怒氣衝冠，爪勁更大。盤古的雙耳感到那股風壓而隱隱作痛，左腳騰起，凌空轉身，右腳聚起靈力向後狠狠踢出，與老三硬拼，而雙手略使柔勁，將老二壓向下方。

老二身不由己向前仆去，眼見明明是弱小無力的人竟能將自己的攻勢一口氣解破，更是深深不忿；牠忽地一怔，後背不期然生出冷汗，渾身感到無窮恐怖，抬頭仰望，感到對方正聚起真龍之力。

盤古此時如同一隻遠古凶獸，目光暴虐，彷彿想起過往死去的人、曾被虐待的同伴，怒吼：「到地獄最深處，好好懺悔吧！」話畢，他口吐純粹的真龍之力，帶著憤怒焚燒老二。老二大聲慘嚎，而那聲一瞬即逝，只剩雙腳依然站立。

呢個先岩
因為要燒老二

黃金週上嚟推一推

記得去撐黃店

寶寶呢

無潛水

老讀者上水

前傳－－人族之前：弱肉強食（二十三）

老大和老三看見此情此景，實在大驚失色，難以相信一向鄙視的人竟可一口氣殺死兩名兄弟，再想起小五，內心怒不可遏，但兩者明顯少去先前的高傲，披上一股更令人心寒的謹慎。

盤古暗自計算，心想：「剛才為了將老二一擊必殺，用了不少龍力，幸好小四竟被老大親手殺去，免卻我不少麻煩⋯⋯可是，這老大看來不易對付，如此相撞之下，小四死了，牠竟看似沒太大傷痕。真是個畜牲！」

老大聲線低沉，目光炯炯，說：「我們先前也太過輕視你們了⋯⋯想不到人竟然出現了一名二級中階鬥者。為了獎賞你的能耐，我會全力對付你。我叫老大，就單單因為我就是守衛鼠中最強！好比二級高階鬥者！」

盤古聽這一吼，雙耳嗡嗡作痛，更感受到對方隱約而成的霸氣，內心登時生出不安，咬破嘴唇，感受那陣痛楚才令全身稍停顫抖，暗忖：「先殺老三！」大喝一聲：「屁！什麼鬥者，鬥你媽！」可是未待盤古出手，老大便先聲奪人，雙腳一蹬，快若閃電，以土鼠之力聚於雙爪，力量更是狂野，爪風凜然，狠狠摑在盤古身上。

盤古不得不後退，避開如此凌厲攻勢，但依然感到老大如惡鬼般緊纏不放，爪風則如附骨之蛆，不容自己有一絲喘息。若單打獨鬥，他定必以快打快，施加紫炎一同爆發；可是老三一直在旁，如同毒蛇伺機而動，實在難以專注自稱守衛鼠最強的老大。

老三繞到盤古身旁突擊，四肢齊用，亂抓一通，只為打亂後者節奏。盤古有先前經驗，知老三性格和打法同樣火爆，硬拼絕非良法，便被逼轉向，躍向牆邊彈跳拉開距離。

老大看準時機，握拳打向牆身，牆身立即崩塌，更湧出大批灰塵，令盤古立即失去著腳點。前者見他身在空中，目光凶惡，毫不留情，瞄準對方心臟一爪疾刺，血濺當場。老三見此，內心大喜，但一瞬之後，心情便跌落谷底。

盤古剛才人在空中，無處可逃，情急之下拍動背後鳳翼，且生出紫炎作防禦，結果鳳翼被刺穿，手臂被其勁力撞至骨裂。他心想：「原來我可像鳥兒一樣飛行，若我能活著離開這裡，定要飛到天空，好好看看這個地方。」

老大望向盤古淺藍色的鳳翼，不禁一怔，暗忖：「原來那是真的翅膀？而且不是普通雀鳥，是鳳凰的翼⋯⋯是人，是龍，也是鳳⋯⋯他到底是什麼？怎可能有如此複雜的東西？」

盤古鳳翼穿破，難以飛行，便拉開距離才著地，暗中計算：「若單打獨鬥，我應該逃出地洞；但若此時逃出地洞，牠們若分開而行，定必有更多人傷亡。」握拳之時，右臂骨傳來刺痛，方知不妙。

老大看著盤古右臂，見不少鱗片掉落，冷笑一聲，說：「你已經無法握拳了吧？剛才我一爪本可刺穿你胸膛，但你拍翼避開，我只可刺穿你的翼，不過那股勁力最終落在你手臂上。人，也不過如此。」

盤古運起鳳凰之力修復鳳翼，可是右臂骨裂卻無法就此復原，渾身皆有不少輕微傷痕；反觀對方渾身皆有堅硬毛髮保護，且以二敵一，實在存有優勢。他心想：「如果可引開牠們一刻心思，我方有機可乘⋯⋯若要一擊擊殺老三，一定要等⋯⋯」

老大見其鳳翼以肉眼可見的速度恢復原狀，又怕他有能力治癒，便繼續窮追猛打。盤古多出鳳翼，動作變得更為敏捷靈活，千變萬化，在空中無拘無束，輕盈自然，而且鳳翼堅靭，不只能作飛行，更可卸去對方不少攻擊。

老大和老三素來只打地面戰，忽然面對能在空中轉變方向的盤古，一時之間束手無策，每每似伸爪可及，卻相差毫釐。話雖如此，地洞本就面積不大，盤古為了等待不知何時會來的時機，自身也同樣一直消耗大量靈力。他只知要等，要堅持下去，否則眼前只有絕望而沒有希望；即使自己輸的機會很大，也要堅持下去，打這一場硬仗。

老大和老三彷彿感到盤古正在拖延時間，令自己體力下降才一口氣攻來，便攻得更急更密，務求在最短時間內擊殺對方。盤古頓變吃力，在危急關頭才釋出紫炎強行逼走對方，可是才逼走老大，老三就從另一邊衝來，自己身體上也多出條條血痕。

「你累了？」盤古聽到老大的聲音忽地從身後而來，立即轉身抓去，可是老大早已取得先機，未待盤古轉身，老大已一腳踢去，狠狠踢中其腰部。要不是盤古反應快，將靈力擋在該處，身體恐怕已被攔腰踢斷，分成兩份。

老三看見盤古倒地且身體虛弱，立即疾衝並以利爪結束其生命。盤古頭昏腦脹，體內靈力已剩不多，只見一個模糊身影前來，用僅餘的氣力拍翼後退，稍微拉開距離。雖然這距離不過半米，看似不值一提，但老三的力道已老數分；盤古看不清，僅以直覺伸出左手，凝聚並壓縮紫炎，亦是他人生第一次使出比起紫炎彈更加強悍的紫炎炮。

老大剛好著地，見此大驚，高呼：「老三！」老三本以為一擊定必得手才全力衝去，怎料盤古竟然尚有掙扎的力量，那雙瞳孔充滿著紫色的恐懼，才化成灰燼。盤古也不肯定自己是否殺掉老三，但已舉手無力，左臂啪的一聲像石頭掉在地上。忽地，他喉感鮮甜，吐出一口鮮血，反倒精神不少，至少雙眼方可對焦，看到地洞內只剩自己和老大依然活著。

老大怒極，雙拳緊握，問：「你們生來就是屬於我們的奴隸，但即使如此，土鼠族也一直給予你們這麼大限度的自由，你們竟然還不珍惜！你不覺得你們這群渣滓太貪心嗎？盤卜那些人也是你們殺的，現在還要殺死我的同伴？你以為自己是什麼！」

盤古冷眼望著老大，彷徘知道自己已是死路一條，反而放鬆起來，輕笑：「因為，活著，並非單純的生存⋯⋯也許我們真的很貪心，因為我們不甘一生只作奴隸；因為我們渴求尊嚴。生命⋯⋯應該是掌握在自己手內，而不是任意你們擺佈。」

「那你就慢慢享受痛楚和迎接死亡吧⋯⋯」

明天見

呢個故係我追左五年嘅故 第一次留言

多謝你
只要有人留言
我都會繼續打

幾時再出文呀寶寶

有人有人

放工嚟推，出快啲
耐到要番睇

人係到

希望聽日出到
再唔係後日一定有

大長篇

推推推

文文文

再推

真係好長咁

可能係好事呢
我有時都要翻睇
怕漏野 哈

久違一推

前傳－－人族之前：弱肉強食（二十四）

盤古看著老大一步步走來，自己偏偏無力可施，就連抬臂也無法做到，不禁苦笑，雙眼失焦，眼前畫面漸漸變回自己所珍惜的日子，與父母過著雖難捱卻捱過的奴隸生活，如迴光反照。他暗忖反抗至今也只好接受殘酷如斯的命運。

就在此時，一陣腳步聲從洞口傳來。老大雖沒受太大傷害，但體力消耗得七七八八，反應已比先前慢上數拍；轉身望去，那人已到面前，出自本能舉臂格擋。「古！我們來了！」

這一話將盤古從絕望之中扯回現實，重新燃點起驅散黑暗的光芒。模糊的畫面聚焦成清晰的影像，他喜出望外，累透的身軀彷彿有了一絲的力量，大叫：「十！」

老大不知對方底細，內心大怯，心想：「難道這些傢伙也有了這一種力量？怎⋯⋯怎可能？」

盤十怒嚎：「對不起！我沒聽你吩咐，可是我來了！我才不會讓這些渣滓殺你！」他看到盤古生死只在一線，內心只想拯救自己的親弟，不顧一切衝去與老大近身作戰；這一股捨己為人的信念融入自身，頃刻升為初階二門者。

本來老大要對付實力只到初階二門者的盤十實在易如反掌，可是牠激戰已久，戰意與體力也大不如前，餘光更看見地洞附近亦有其他人影，深知不妙，心跳變得奇快，就連呼吸也急促得極為混亂。此消彼長下，盤十雖未完全適應這突然變強的力量，但憑著自己此時的怒氣、殺意竟與被喻為守衛鼠最強的老大打成平手。

盤古借此時盡量恢復體力，不時發射紫炎彈令老大更為分心，道：「十！聚集靈力於體外，成為自己的保護網吧！」盤十聽後，也乾脆學盤古般將靈力射出，射出十多發水彈。雖然他只射中五發，但水彈衝力十足，又牢牢黏著老大的身體，似釘子刺中其肌肉，更令其動作變慢。

盤洛在地洞外高舉斧頭，大叫：「各位，不自由，毋寧死！既然我們都成為了門者，就趁此時一口氣攻進土鼠族的領地！搶回我們的一切！」此話未完，極為震撼的歡呼聲響遍地洞，更令老大膽顫心驚，動作又再慢了一分。

盤十和盤古也看準機會，一同攻擊老大。前有如猛虎撲來的盤十，後有如死神鐮刀的紫炎炮，老大再也躲避不及，眼神充滿著不甘，只用拳頭與盤十硬拼，大叫：「怎可⋯⋯」可惜連那句話也未說完，牠就被紫炎炮擊中燒毀其胸膛，才慢慢倒下。

盤十看著老大倒在地上，知自己最後那一拳似乎打碎了牠的手臂，方醒覺自己與守衛鼠正面搏鬥，那份恐懼和不安從心底開始漫延起來，全身不禁顫抖，雙腳變得乏力，坐在地上。盤古笑說：「謝謝你救了我。」

盤十渾身冷汗，口齒也不清，說：「以前我們看到守衛鼠，眼中就只有敬畏和恐懼；想不到，現在就連我也有能力殺死守衛鼠了⋯⋯」

盤古看到盤十那呆呆滯滯的樣子，知道自己終於安全，便乾脆躺在地上，終於鬆一口氣，忽地茅塞頓開，輕笑一聲，說：「其實我們以前也錯了。我們會恐懼，不是因為土鼠族又或是守衛鼠；我們恐懼，是因為我們自身。」

盤十坐下後才接受大家打敗守衛鼠的事實，笑問：「你是不是被牠打傻了？你在說什麼？」

盤洛此時在洞口左觀右望，見打鬥已完，才帶著其餘六人走來，說：「古說的是我們不是因為外物而恐懼，是因為自己的內心而恐懼。你明明已經殺了守衛鼠，可是你仍然被牠嚇得呆了，就知道你的恐懼其實不是來自守衛鼠，是來自你自己。」

盤古想起剛才盤洛的說話，臉露喜色，急問：「你們都成為門者了嗎？」

盤洛搖頭，道：「我也希望此話會成真。我只是打算用說話影響守衛鼠的心理質素，從而幫助到你們，所以我在說話之後，我們七個人一同對著洞口拼命大吼，因為地洞環境，聲音容易在內回彈，營造一個很多人在洞外前來幫助你們的感覺。」

盤古一怔，想起剛才老大似乎戰意全失，變成一頭喪家之犬，即使牠那時仍有一戰之力，也登時無力可施，呆說：「這⋯⋯這還真的很有用。咳，這⋯⋯這是真的很有用！」

盤十回想先前，看著盤洛，垂頭苦笑：「我明明和你們一起前來，但我聽到那番話之後，我也好像戰意上升了不少。這⋯⋯是我太蠢了嗎？」盤洛如此輕描淡寫的動作就令守衛鼠喪失戰意，幫助盤古和盤十戰勝，令其他人也不敢再看輕他，亦在此在所有人心中烙下智慧的重要性。

盤古經歷生死，更珍惜每一分每一秒，看到盤十這樣子，開懷大笑，說：「果然力量和智慧也要一同進步，應該要智勇雙全，我們才可以達到目標！你們今天救了我一命，謝啦！」盤十前去扶起盤古，詢問其情況。盤古搖頭，說：「我只是幾乎消耗全部體力，沒太大傷勢。」

盤洛說：「這夜之後，土鼠族失去四名守衛鼠，繼先前我們埋葬的，前後共五隻；雖然我們還未知到底對方有多少守衛鼠，土鼠族一定元氣大傷。」

盤古目光炯炯，望著盤十說：「對了，剛才我們合力打死的，就是守衛鼠最強的老大。」他見眾人大驚，然而眼神帶著一股興奮，便輕笑續說：「接下來，撇開還未知數量的守衛鼠，我們最大的敵人就是土鼠族的正副首領，鼠超和鼬怪。洛，對於未來，你有什麼計劃嗎？」

成日喺度估係呢幾個盤氏之後會輪迴成為十皇
Btw終於又有文喇
寶寶最近幾好嗎

最近還好
個人心情好沉重

撐住

大家都一齊撐住啦
堅持才有希望

推一推

文

pish

多謝你地繼續推
呢兩日內出文

前傳－－人族之前：弱肉強食（二十五）

晨光未至，土來山脈已是熱鬧非常；嘈吵聲源源不斷，可是嘈吵的並非在內的盤氏，亦非在此處能耀武揚威的守衛鼠，而是幾乎從未踏足此處的土鼠族。

土鼠雖然崇尚武力，可是隨年月而去，亦發展出所謂如貴族、富商的團體及體系，令其族結構變得份外複雜；由最原始的武力，演化出權力、財力、影響力，但因此亦令不少土鼠專注於搶權奪利、爭城鬥財而變得疏於練武，以致不少土鼠空有外型而無實力，又甚至身型肥胖，令土鼠族戰力空虛；此亦為日後滅族埋下一大伏筆。

在眾土鼠聚於一起並瘋狂討論，看似心情煩燥不解之時，盤氏所有人也齊集一堂，一邊你一言我一語，一邊寧靜不敢發出半點聲音；然而就整體而言，盤氏的心情似乎比土鼠更加平靜，尤其是盤古，其心如止水，眼神如大海般深不見底。

其中一名土鼠踏前數步，乾咳兩聲，則令其餘土鼠閉嘴無言，便知其身份或地位不凡。盤古望去，聽其乾咳，似乎中氣十足，又見其眼神陰森狡猾，臉目可憎，身型瘦削細小，爪尖牙利，估計實力雖未如老大般強悍，但至少也可與守衛鼠一分高下。

盤十見盤古如此留意對方，也不斷張望所有土鼠，暗忖：「我們實在不可以看輕土鼠族，即使未有守衛鼠的實力，牠們的利爪也足夠抓得我們腸穿肚爛了⋯⋯尤其我沒有古的力量。」

More more

一打到咁上下就即刻出
擠牙膏咁

大支啲都ok架

好
盡擠

推阿推

Never forget today

Never forgive

臨瞓一推寶寶最近點

最近好忙
好多野都要我搞

10日一推

幫推

對上一次有文已經一個月啦
推一推

原來咁誇張

幾時有得睇

那瘦削土鼠身旁有另外數隻土鼠跟隨，確實別有氣派，與眾不同。牠盯著盤氏所有人，語氣平靜說：「我是土鼠族派來此處的特使，木月鼠。各位，到現在為止，你們都受著土鼠族的恩惠；要不是土鼠族，你們早就完蛋了，不是嗎？人，素來就是奴隸，但你們不只能夠以用礦工的身份在土來山脈生活，而我們土鼠族亦賦予你們高度自由和自治，任命一名盤氏作為組長並賦予其權力，讓你們管理盤氏的大小事務。你們不需擔心起居飲食，不需驚怕流離失所，遠比在外邊的人幸福；然而這一切，並非理所當然，而現在也恐怕要有所改變。」

這番說話聽似平平無奇，卻暗帶陣陣威脅，而且那份語氣、聲調實在令人不屑。盤氏原本自以為躲於暗處，自然佔有上風，怎料對方似乎毫不在意的一番話有如一記直拳狠狠地打在眾人心境，濺起無數漣漪，演變成白浪在盡情吼叫。

縱然盤古是盤氏中最強，亦沒有把握一口氣將在場的土鼠通通殺光，自知尚未有足夠力量正面對抗，不得不沉默起來。他深呼吸一口，便將內心再次安定下來，知道這時的沉默並不代表投降或認輸，反倒心想應該要如何應對；只可惜，盤古是個戰鬥天才，其他方面卻是愚鈍。

盤洛不禁吞一吞口水，骨碌一聲，暗忖：「我們的優勢本來就是我在暗，牠在明，處於牠們不知情的狀態之下，才可以行動。如果牠們長期派不同土鼠監視我們，這就糟糕了⋯⋯」

木月鼠趾高氣揚，眼神冷漠，嘴臉令人不爽，續說：「本來負責這裡治安的守衛鼠一個又一個消失，偏偏整個盤氏也沒有一個人能夠講出有關的資料。難道，維持法律、代表正義的守衛鼠就這樣憑空消失嗎？想到這，我也不得不想到各種可能性⋯⋯」牠嘴角上揚，冷笑：「或許，在你們當中，有人打算要連結外族勢力，削弱土鼠族的權威和力量⋯⋯」

盤古彷徘感到對方正偷窺自己的內心，深怕建立人族的計劃就此失敗，不禁出了一身冷汗，但又暗忖：「呸！你們本來就是用武力、極權鎮壓我們，奪走我們的自由、搶去我們的權利，說好了給予我們自由，現在你們出爾反爾，還要這樣說話？土鼠族也未免太可恥了！」

木月鼠眼神未有在盤古身上逗留，或因牠目中無人，或因牠仍當眾人愚眛無智，續說：「盤氏之中，管理員地位超然，並非其他人可比，可惜上屆管理員盤卜意外慘死；此事，我們定必詳細調查，直至水落石出。當然，蛇無頭不行。我將單獨會見你們所有人，然後挑選其中一人成為新的管理員。」

待續

垃圾土鼠快啲死
人族要獨立，唯一出路

駁唔到

寶寶加油

土鼠自以為是高高在上嘅態度同某國人一樣
連講嘅說話都一樣咁黑人憎

有你呢句說話都幾開心
我有專登睇佢地點講野 haha

幾時先會打返主線

如果想睇主線多啲
其實我可以打返主線先都可以 haha
呢篇前傳好似比我用黎發洩咁

ｐｉｓｈ
因果誰無沾染？

執起正義之劍

pish
想睇正傅><

好

pish arrrrr

究竟三足既令壽堂係邊位呢

pishhhhh

pish
為世界而戰，為正義而戰！

辛苦巴打

pishhhhhhh

Pishhhh

月更

push~~~

會唔會變季更

盤十聽後難以平息內心緊張，心跳更是加速，心想：「糟了！這名木月鼠這麼狡猾，齒尖嘴利，如果單獨見面⋯⋯我會不會不小心被牠盤問出任何資料的？如果是洛的話，應該就可以無事通過⋯⋯好！一定要讓洛事先替我們準備好一切。」

盤洛見對方忽地出手，更知別要打草驚蛇，尤其他們正面對著的是一條極為龐大、口滿獠牙的蟒蛇，暗忖：「本來管理員這職位就不是我們盤氏自行選出，現在如果要牠們親自欽點，一定會選一個牠們最容易控制的人來當。」

木月鼠雖依然眼神令人不快，但語氣稍為軟化，輕笑細說：「至於一眾守衛鼠無故失蹤，我們定會竭力徹查此事。若有任何人能夠提供有關情報，則為土鼠族出一分力，該人則毋須工作半年，更能享用更豐富的食物。你們還記得在不久之前，你們所享有的和平寧靜、安穩有序嗎？只要你我合作，我在此答應各位，會盡快撥亂反正，令土來山脈重返正軌！」

此話之後，盤十下意識望向四周，驚覺不少人眼有異動，似被這番說話所引誘，不禁咬緊牙關，只敢於心中大喊：「你們就忘了我們過去如何被牠們壓榨了嗎？」

木月鼠目光掃了全場後才轉身離開，怎料牠忽地頓下，又再轉身看著所有人，不懷好意地說：「留了方便會面，完成之前，盤氏八組不得交談。新來的守衛鼠會替我們執行這命令。」

會開始打返

久等了

歡迎歸位

寶寶

差啲以為要年更

曾經有諗過

其實出慢啲都理解，千祈唔好唔出

好
放心
一定唔會唔出

前傳－－人族之前：弱肉強食（二十六）

此時，盤氏只剩不足百人，土鼠族便將盤氏重新編排分為八組，每組約有十人。盤古被編入五組，盤十被編入二組，盤洛則偏偏被編入七組。如今木月鼠代土鼠族下令在完成所有會面之前，盤氏八組不得交談，令所有盤氏不禁目定口呆，各自對望卻不敢作聲。

木月鼠將盤氏的反應也納在眼中，並讓看似地位較低的土鼠上前並分先後地帶著各組前往礦洞之內工作。雖然這些守衛鼠的體格似乎無一可與老大相提並論，但是次土鼠族實在派出的數量實在前所未有；過往只有六至七隻守衛鼠看守整個土來山脈，如今卻有至少三隻守衛鼠去看守一組，可想而知土鼠族對於守衛鼠忽地消失實在不敢輕視。也許，牠們的確害怕外間勢力入侵內部並用此等方法削弱自身戰力。

木月鼠看著旁邊一位臉目同樣可憎的土鼠，以眼神召牠前來一起並肩離開此地，低聲說：「李貂，我直覺覺得這些傢伙一定隱瞞著某些事情。當初我們盡量將各原組人盡量打散分向各組，就是不能讓他們有任何新起的勢力。」

李貂冷笑，說：「好。下一個勢力也只會是我們一手帶起的傀儡管理員。由此刻起，我們便作全面監控。既然無法溝通，那麼我們就只需要等待，他們一定有裂縫出現。」

木月鼠冷笑：「這些渣滓，到底自以為什麼？他們沒權左右我們的決定，也沒能力擊倒我們。有什麼意外，直接殺掉整個盤氏就好，反正人不過是便宜到極的奴隸。」李貂輕輕點頭，掛起陰險的笑容。

聽日繼續

前後不過五分鐘，土來山脈便由吵雜不斷再次變回死寂寧靜，只剩陣陣彷彿帶著恐懼的腳步聲。張眼望去，不知是湊巧或任何玄機，負責看守分別有盤古和盤十在內的五組和二組竟達四隻守衛鼠。這不知有心或無意、簡單卻有力的一著更叫整個盤氏恐懼得無聲吶喊，逼得他們快將發瘋。

礦洞之內，各組被帶向不同位置，互相分隔。若無守衛鼠帶領下，任何人不得擅自離開其範圍。鋤頭斧頭不停敲打牆身以挖掘各種寶石，令礦洞充滿噹噹之聲，叫守衛鼠腦袋嗡嗡作響，大感不爽，極不舒服。

盤十內心極為緊張，偶然因搬運礦石進出礦洞時遇上盤古，只敢以餘光望去，卻見後者眉頭緊皺，似在專心工作，暗忖：「如果無法和其他組別溝通，我又沒有洛的腦袋，又可以怎樣做？洛先前的計劃現在應該行不通了！」

盤古似感覺到盤十的目光，但知有守衛鼠在旁，也不敢與盤十對望，只輕輕搖頭，繼續專心工作。他肌肉比其他人發達得多，若用上靈力，這些工作一瞬就好完成，但怕被牠們發現，完全不敢使用靈力或上古之力。雖然他未有盤洛的智慧，不能想得太仔細，卻是個戰鬥天才，不斷將現在的大勢當作一場打鬥。他留意到守衛鼠臉上的不屑，心想：「牠們這輪攻勢雖快卻輕，只要我們能堅守的話，牠們也會露出破綻。牠們在等我們鬆懈，我們也可以等牠們鬆懈！」

每當有緣遇見，盤十下意識地向著盤古越走越近，偏偏後者稍為疏遠。盤古以餘光觀四方，見未有守衛鼠能看到自己嘴巴時，僅以唇語向盤十說：「等。我們要繼續執行洛所說的計劃。」

盤十不禁一怔，目光呆滯，幾乎連搬著的礦石也掉在地下，甫見守衛鼠似望向自己，立即專心工作，可是臉上依然難遮其驚訝之情，想：「這情況下，我們到底怎樣完成那三聚之計？這樣⋯⋯不是更加冒險嗎？」

加速加速

好開心有文睇

中秋節快樂

pish~~~~~~~~~~

聽日再續
最好就下一頁再續

推多頁

推下先 到下頁未

居然復更

日落月升，不知不覺已過去十多日。木月鼠所說的會面遲遲尚未開始，盤氏一直處於全面監控之下，守衛鼠分日夜兩更，輪流看守、監視所有人的活動和交談，亦因此先前意欲建立人族的氣焰似乎稍有減弱消退之象。

思想雖細小若種子，但一旦紮根萌芽，則穩固若泰山，如何大火也無法燒盡。在這假象之下，無不是處處暗湧；一時之間的平靜，只是一種潛伏，為下一次進攻作準備。實際上，只有置身事外或打算放棄的人方有這種錯覺－－這種能夠稍作自我安慰的錯覺；至少盤古和盤十從沒放棄，一直等候機會。

若臥龍不伏，怎可一鳴驚人？建立人族絕非一日之事，也非以單一戰役便可完成，而是一次又一次奮戰，一場又一場戰役，以血肉、汗水組成的結果。縱然歷史只會記下結果，見勝者為王，敗者為寇，而爭奪先機的過程往往被埋葬於時間長河中，但推翻殘酷現實的命運，破開名為奴隸的枷鎖，豈可一蹴而就？這場龐大的博奕以用性命、信念、人族的未來作賭注，與土鼠族對賭；就賭誰率先放棄，鬥誰能堅持到底。

守衛鼠先前可在基地內候命偷懶，現時卻要與眼中的奴隸同處一室之內，叫牠們內心極之不快，但面對有權有勢的木月鼠固然敢怒不敢言，於是偶然對著盤氏也會大發雷霆，洩出怒氣。牠們看見柔軟無力的女人，不時出手侵犯，如同玩具；只要心有不爽，便對眾人拳打腳踢。若非土鼠族尚剩餘少許律法，不容土鼠任意胡作非為，恐怕不出一周，盤氏全成屍體。

「怎麼了？他們終於都鬆懈了？」木月鼠問站在眼前的守衛鼠，後者卻給予一個出乎牠們意料之外的答案。木月鼠聽後大笑，目光如炬，彷如垂釣多時的釣翁感到漁杆在動，陰險說：「早知道這些渣滓會退縮。直至會面後才會完結的全面監控，偏偏我遲遲未開始會面。如此了無終結的監禁，就如無止境的黑暗⋯⋯怎會破不了他們的心防？哈，帶他過來吧。」

不過一會，在明月之下，一道人影隨著一隻守衛鼠走出自己組別的地洞。此夜萬籟俱寂，風靜蟲默，更顯得他每一步是多麼的沉重，沉重得似背叛了仍在地洞內的所有人。他站在基地大門之前，呆望眼前的龐然巨物。守衛鼠似不耐煩，但此處並非礦洞，牠也不敢大呼大喝，只好嚴厲說：「喂！還不走！快跟我來！」此人一怔，只好點頭繼續跟隨。

久等了

唔想半途而廢
我會盡快打埋呢個前傳
係道都希望各位可以見證盤古建立人族
唔好放棄

希望有生之年可以見到人族輝煌嘅時代

承你貴言

有叛徒？？

聽日出

前傳－－人族之前：弱肉強食（二十七）

木月鼠、李貂與其他守衛鼠等暫住於臨時搭建於高牆之下的基地。基地遼闊，每隻土鼠也有各自的帳篷，而地位高低貴賤則令帳篷大小有著明顯的差別。即使遠離主都或高牆另一邊的市鎮，這種階級觀念依然未變。基地外圍並無任何奢華裝飾，亦非朱閣綺戶，也非瓊樓玉宇，但對長住地洞的盤氏而言，眼前景象實在令他大開眼界。守衛鼠見此人左望右望，目光閃爍，不禁嘲笑一聲，心忖：「奴隸終究是奴隸，就是經不起大場面。」

此人四處張望，似要將眼前一切景象盡覽眼內。沿路亦有不少土鼠巡邏；雖說是巡邏，這些土鼠也不過是拿著酒瓶遊走，實在懶散無比，直至看見有人出現，眼神才稍有不同，但見有守衛鼠在前就繼續飲酒作樂。他心想：「這也難怪，這裡除牠們之外，就只有土鼠。難道牠們又會自相殘殺嗎？」

走了一會，他才走到基地中央，看著木月鼠的巨大帳篷。臨走進帳篷前，他望了一望那道連綿如山峰的高牆－－將四氏和土鼠族城鎮完全分隔開的高牆。除此之外，他還看到在其中一個方向，高牆之外仍有歡樂嘈鬧聲，想必土鼠族的城鎮夜夜笙歌。守衛鼠終失去耐性，回身拉扯這人上前，帶慍說：「我知你們未曾走得這麼近，但這都什麼時候了？快點談完快點走！」

在木月鼠批准下，守衛鼠才推此人進去。木月鼠搖著手中酒杯，嗅著其香氣，看著這人瘦削的身形，眼神閃縮地走進帳篷，直接鯨吞杯中烈酒，客氣地說：「我一直處理各種事務，也未有空閒時間能夠進行與你們的會面。難得有人主動要求見面，更說有要事相告，來。你叫什麼名字？」

那人眼見木月鼠坐在正中央，右邊就是李貂，而牠們的前方分左右兩排，各有五隻土鼠坐下且凝視自己，實在膽怯得很，只能戰戰兢兢地走前。他稍微抬頭，見有兩隻守衛鼠站在木月鼠之後，後面更掛住不少金屬製品，貌似斧頭鋤頭，但形狀又有少許不同。甫與木月鼠四目相投，他登時嚇得不禁低頭，無法直視。他心跳奇快，呯呯聲音幾乎充斥整個帳篷。

木月鼠似盯著全新的玩具，向著他招手，笑說：「來。放心，我們不會待薄你。」

那人深呼吸一口，鼓起勇氣，望著面前的木月鼠，說：「我叫盤洛，原五組，現時是七組。我要將一切也告訴你們知，可是我希望能當下一任管理員，而⋯⋯而且，不能讓任何人知道⋯⋯知道我就是洩密者。如果我被其他人知道我就是那個洩密者，我的地位恐怕會越來越低⋯⋯」

一定有陰謀

想知啊

等你地推下就出

即推

聽日續

Okok

push

推吓先

木月鼠登時刮目相看，目光望向身旁的李貂，四目交投，後者眼神奸詐，卻僅僅以一聲微笑作回應。那守衛鼠不禁冷笑，內心謾罵：「哈！這盤洛真的渣滓之中的渣滓！毫無骨氣，當真從骨子裡也是奴隸。」

木月鼠大笑一聲，看著盤洛，心想：「這傢伙軟弱無力，怎做礦工？他定必被其他人排擠。哈，他要的是地位和權力。貪婪如盤卜，正好能被我利用呀⋯⋯」說：「好傢伙！盤洛！我最愛有野心的人。若不貪，豈能成大事？若不貪，豈可爬得更高，看得更遠？你所說的這兩個條件當然不成問題，問題只在於，你到底能告訴我什麼⋯⋯」

盤洛感受到在場所有土鼠的目光在投放在自己身上，心跳頓時變得更快，然而眼神中的懦弱越來越少，深呼吸一口，昂首挺胸說：「我，能告訴你所有事。我要比現在得更好！」

翌日，旭日依然東昇，一切就如平常，似沒有任何改變。微風將山脈的草青香吹至地洞附近，份外清新；陽光柔和，非會刺眼，暖洋洋的為大地披上一件薄薄披風，甚為舒服。這是嶄新的開始？還是暴風雨的前夕？

「到底是什麼事？二組也不過是幾個人，需要派這麼多人去看守嗎？」「我怎知道？聽說昨天七組那個盤洛⋯⋯」「閉嘴啦！別讓他們聽見。」「哈，他們又怎會聽到？」「你也說得對。總而言之，這二組的盤十可能與先前守衛鼠老大的死有關。」「就連老大這麼強也戰死，我們是不是要小心點？哈！」「哈哈，那你就要盯緊盤十啦！」「算吧。他們能做些什麼？昨晚牠們不是去了偷喝酒？」「哈，遲一點就輪到我們啦！」

不知是否微風亦有憐憫之心，當起信差將這段聲量甚輕細的說話帶到盤十耳中。盤十眼中充滿驚訝，卻不敢發出任何聲音，免被站在地洞門口的守衛鼠發現。守衛鼠閒聊過後，見時間已到，便走到地洞門口大喊大叫，命令所有人起身準備工作。盤十內心何其憤怒，巴不得衝過去七組揪起盤洛狠打一頓，內心吶喊：「你這個不得好死的叛徒！」

想調走啲鼠等盤古可以打出缺口

信任

但可能要犧牲自己
功成不必在我

可能吧
權力讓人腐化

盤氏的工作時間恆常，即使有否守衛鼠看守也是一樣。這早，所有人同樣在礦洞前地集合，見證著竟有七隻守衛鼠看守二組。本來五組亦有四隻守衛鼠負責，現時也變回三隻守衛鼠。另外七組和八組則只剩兩隻守衛鼠看守。

一組列好隊伍並跟隨守衛鼠進入礦洞。盤古望去，見盤十極為不安，其臉色當中更似乎帶著一股憤怒。見此，他又望向盤洛，後者一直不投來視線，腦海實在混亂不堪，完全未能理解現時狀況。

盤十遠望著盤古，怎料此舉令不少守衛鼠同樣望去該處，但守衛鼠又不知到底前者望向何人，也未加留意，只好繼續看著二組。盤十見此立即垂頭，不禁面紅耳赤，心想：「到底現在是怎樣了？到底盤洛告訴了木月鼠什麼？這些傢伙怎樣會一直監視著我！我該怎樣？」

前傳－－人族之前：弱肉強食（二十八）

剛才當眾守衛鼠望來之時，盤古立即裝作無事，扮望天打卦，外表仍是呆滯，明顯心理質素遠超盤十；話雖如此，他仍然瞳孔擴張，心跳奇快，畢竟此情此景已遠超當初之想像。他暗忖：「十⋯⋯他在被嚴密監視。為什麼會這樣？那到底⋯⋯是誰？」

直至二組開始要進入礦洞，盤古感到盤洛忽地看來，只以極細動作望過去。四目相投後，盤洛似在玩耍般用腳隨意地在沙地上劃上三劃，轉身望向某方，舉起兩隻手指且原地踏步。後來，盤洛垂下的手臂舉起兩隻手指，該臂打圈，另一臂舉起兩指，以腳踢散第一和第二劃，然後舉起兩隻手指，另一手再舉起兩指，又舉起一指似先前向地打轉。然後，他雙手掌心向下，再舉起五指，一踢踏散剩下的第三劃；自此，他便沒再看過盤古，感覺甚至比陌路人更陌生。

盤古視力過人，將這一切放在眼內，更未有遺忘盤洛任何動作，然而他根本未明白到底對方想表達什麼，在礦洞工作時不斷硬逼自己思考。「古呀！你為什麼就這樣笨！頭腦不夠聰慧，又怎樣可以帶起一族！」自此刻起，他知道若要一族長遠地壯大，定要扶持並養育似盤洛般的智慧型人物。只是他尚未知道未來的人族人才輩出，遠超盤洛，甚至能將須彌翻天覆地。

盤古一直苦苦思考盤洛所講解的三聚之計，與那些動作的關連，又忽地想起昨夜，感到陣陣奇怪，閉起雙眼，深呼吸一口，心想：「洛，也許我猜到你的說話！不管了！就試試看！」

礦洞之內，盤十被眾守衛鼠所注視，縱然專心工作，但所承受的心理壓力極大；同樣的工作，他竟要使出比平時更大的力氣方可完成。他心跳幾乎全日也處於加速的狀態，令挖掘的準繩度失準，下鋤的角度也強差人意。即使如此，他深知一事－－要是他現時使用靈力，性命定必不保。

如果仲有人睇緊
我聽日會再續長少少

有

有呀，加油呀寶寶
唔好要個孫燒個結局俾我

好
我唔想咁頹廢
要的起心肝打返快少少

呢篇用黎半發洩既前傳
應該六七章就完
至於正傳呢
仲有四篇左右？

正傳得番咁少？

一篇都至少四十五章
唔少啦呱？

嚇親，以為得番幾章
我7左

放心
應該有排睇

睇，月更都會睇
最好星期更啦，等到人都傻

咁sweet
今晚出多少少

一年無見過真雞

終於等到啦
我仲以為有人推post 掟西瓜

盤古算係㗎喇

係囉
好快出返黎

之前頹左好耐
唔好意思

加油

盤十在進入礦洞之前，餘光也望到盤洛正在對盤古以肢體語言溝通，心想：「盤洛這傢伙！到現在還想愚弄古⋯⋯糟了！古不知道盤洛昨夜去找木月鼠，甚至出賣了我們。這次糟了⋯⋯如果盤洛正設下陷阱引古上當，再讓眾守衛鼠包圍古，一切就完結了。」

盤十想著想著，雙手卻無意識地以蠻力掘礦，不知不覺下把鋤頭打斷。一隻守衛鼠立即上前，皺眉問：「你怎麼了？是力氣很大嗎？」

盤十立即舉手搖頭，急答：「不不不！我一時錯手打在錯的位置，而且這鋤頭用了很長時間，也開始老化變壞了。真⋯⋯真的！求你相信我！」那守衛鼠望望那鋤頭，也幸好沒再追究下去，只叫盤十快去換另一個鋤頭工作。盤十低頭道謝，立即轉身去另一邊，由另一隻守衛鼠領路去拿取工具。

其他守衛鼠雖然一直留意盤十，可是確實興趣不大；只要盤十未做過份奇怪的事，牠們也懶得干涉太多，畢竟對土鼠族而言，人也不過是生財工具，僅此而已。雖然盤十現時遭受眾守衛鼠長期監視，但亦因為這樣的高度關注，守衛鼠亦未曾對盤十出手；至少，盤十沒受如其他人般的皮肉之苦。

就這樣看似平靜地渡過了兩日。這兩日對盤十而言簡直生不如死；不論日夜、不論何處，也有不少守衛鼠留意著他的一舉一動，如在刀鋒上走路，內心所承受的壓力實在難以形容。

為求公平，木月鼠安排每日額外用作監察二組的兩名守衛鼠輪流由別組調去。盤古所屬的五組，今日就只有兩隻守衛鼠看守。早上眾人努力工作，一同搜集礦石；入夜後，盤古正考慮著何時才可照著盤洛的話做，怎料天佑人族，兩名守衛鼠跑去另一處喝酒。

多謝大家既留言
放心
唔會斷故

此時，五組其中一名男子眼神誠懇，走向盤古，怕守衛鼠在旁邊，輕聲說：「古，你們曾叫我們額外搜集那種礦物，放在礦洞兩邊，拜托你們一定要殺死牠們這些傢伙！只要這些土鼠一日未死，我們也不會活得安寧！」

接著又有名女子走來。她身上處處瘀痕，知守衛鼠不在附近方敢卸下心防，說出真話，捉著盤古手臂，臉上掛住兩行眼淚，語含悲憤，說：「古，你是我們的希望，不如再施奇蹟，多殺兩三隻守衛鼠，令牠們不敢繼續猖狂！」此話甫出，其他人也紛紛點頭叫好，眼神之中充滿對現時眾土鼠暴行的不滿和憤怒。

盤古親眼目睹守衛鼠如何欺負、侵犯他們，現階段只好啞忍，因為即使他們向木月鼠提出此事，恐怕只會自招麻煩；畢竟犯法的這個正是執法的那個，叫正義如何得以伸張？叫被打壓者如何得以鳴冤？

不過最令盤古驚訝的是眾人的轉變。短短時間內，他們由當初不敢出手、不敢反抗，竟變成今日等待時機去一同反抗，甚至希望能殺死守衛鼠。盤古忽地醒覺，心想：「令所有人也有這個轉變的非因自己，而是土鼠族的殘暴不仁。如果牠們沒有如此壓逼，將我們推至如此地步，何來有勇氣和力量反抗？」

盤古看著眾人眼神，更感自己肩上沉重的擔子。頃刻，他龍鳳化，變得完全不似人，雙臂生出鮮紅龍鱗，雙手化成龍爪，背生鳳翼。如同怪物一樣的外貌，卻是為眾人帶來光明、希望的燈塔。他說：「雖然我的外貌不似人，但只要有同樣的心，就是人族的同伴。各位，我們一定會將土鼠族連根拔起。堅持下去，待時機一到，便拿起一切去奮戰到底吧！」

這夜，五組被盤古一話震憾內心，雙眼似開竅般看得更清更明。後來，當人族摧毀土鼠族後，五組也成為了人族建立初期最英勇的戰士，協助救援其他受苦受難的人。若無厄難苦困，如何能夠珍惜和平之可貴？

畢竟犯法的這個正是執法的那個，叫正義如何得以伸張？叫被打壓者如何得以鳴冤？

加油巴打

前傳－－人族之前：弱肉強食（二十九）

夜幕低垂，微風細吹，土來山脈的奴隸場素來黯淡無光，更為盤古是次夜行披上難以發現的保護衣。盤古根據盤洛的計謀和早前奇怪的動作，估計就在這方向的這位置，向下挖掘。他心想：「洛怎知道這處有我們想要的東西？」

以龍爪挖掘速度甚快，但盤古深怕被守衛鼠發現，不敢過份用力。沙石之地終究是沙石之地，任盤古怎樣挖掘始終未見他物。忽地，他聽到後方傳來腳步聲，只敢向前跑，待月光被雲稍微遮掩，立即張翼展翅，急往高牆飛去。他一爪抓實高牆，四肢一蹬，三爬兩撥，再加雙翼一振已到高牆之顛。

當盤古伏在高牆之上，回望身後，見守衛鼠手拿酒瓶，自顧自地走向另一邊，知安全方敢鬆一口氣。人站高處，景觀截然不同，忽地感到仍在地上的守衛鼠是多麼渺小。後人曰：「登泰山而小天下。」這一刻，盤古首次站得如此高處，亦是在戰鬥以外，首次感受到飛翔於無際天空的痛快。他似無拘無束，局限全消，深呼吸一口，放眼世界，不禁有相似的慨嘆，心想：「如果每個人也有翅膀，能在天空翱翔，享受如此自由，世界會否更美麗、更和平？」

盤古嘆一口氣，看著土鼠、地洞，種種忽地變得渺小；他知若此時自己偷偷離去，以自身能力，定必在須彌某位置另起爐灶，可是他就是捨不得身後的眾人。冷風撲臉，明月柔照，他感到如此安寧，閉起雙眼，輕輕一笑，心想：「世事又怎可能這樣完美？可是⋯⋯每個人是如此特別、如此不同，又怎可能全部人也有翼能飛？不過，這就是我希望能創建的人族。這裡應和而不同，異而共融。兜氏、板氏和托氏呀⋯⋯別讓我失望。」

Pushhhh

聽日出更

翌日，於清晨時段，陽光依然是如此懶散，眾人在如此天氣固然不欲起床，可是在守衛鼠的嚴密監守之下，即使他們挖出的礦已經達成每月所負責的目標，亦要繼續工作；此舉亦令不少人對土鼠族更加憤怒和不滿，但同樣地，這種日復日的壓逼也令眾人內心爭鬥，於大義和私利之間徘徊遊走，矛盾不堪。

「喂，你昨晚有沒有去喝酒？」「哈！那你可蝕了！我本來也不敢去的，但聽見牠們竟然買到精靈族的瑪蕾雅酒回來，我怎可以不去呢？」「什麼！瑪蕾雅酒？那不是為了歌頌她而釀製的酒嗎？怎會買到的？」「哈哈！我也不知道了，不過此酒真的只應天上有，哈哈，實在醇滑美味！」「哈，只要盤洛一日仍在，我們就可以享受這種生活吧！」「對！不過我始終希望快點殺死那怪物，實在太恐怖了。」「你怕？」「你不怕？牠可是親手殺死老大的！難道你認為你比老大更強？」

雖然盤十一直被重重監視，可是同樣地，守衛鼠並不知道他的聽力比常人高出數倍，反倒從牠們之間的對話中能獲得不少情報；而且隨著時日過去，守衛鼠也變得懶散，再無當初的注視。盤十握緊拳頭，咬緊牙關，含怒氣於心中大喊：「盤洛你這人渣！」

盤洛現時雖然仍未當上管理員，可是木月鼠也因為他主動提供情報而下令使他成為某種的特權階級：只要他達成目標數字，他可以留在地洞之中，甚至在附近行走；當然，他若要四周行走，也要一名守衛鼠在旁監視。

不過，每個生靈也有相似的陋習－－貪；有的貪色，有的貪權，有的貪財。盤氏本來不可暗藏任何物品，畢竟奴隸不能擁有任何財產，可是過往老大等守衛鼠根本不會介懷，只要盤氏能交出足夠數目就不會再加理會。因此，盤洛搜羅七組所有的私己財產，向負責看守七組的守衛鼠奉獻上各種特別的寶石或鑽石，換來一會的自由時間。

有云：「有錢使得鬼推磨。」守衛鼠非是高薪厚祿，若有突如其來的外快，牠們當然樂意接受，更一口氣將這些寶石用來換來名貴美酒黃金杯，在奴隸場中一嘗成為貴族的生活。

盤洛看似趾高氣揚，在七組中僅在守衛鼠之下，對其他組員呼呼喝喝。他怒罵身邊的人後，恭恭敬敬地走向三名守衛鼠，嘻皮笑臉地拿出一小塊金礦，說：「大哥，我現在實在不想看見這些人，先出去走走，一會後才回去礦場。」

深夜一推

謝巴打
聽日再續

Push

聽日繼續正

每日一推

放心
有人推就有文

深夜一pish

三名守衛鼠互相對望，貪婪地笑一笑，見盤洛只討好自己而鄙視其他同類，也點頭同意。盤洛走出地洞後，慵懶地伸一懶腰，在其他組別面前走向與礦洞截然不同的方向，更令其他人心懷妒忌。他走到某處，看到地下有被挖掘的痕跡，大感不解，只好苦笑，便繼續向前走，看到高牆後，便回頭轉身，跑去基地再次告密。

基地之中，木月鼠聽到盤洛的話後，便讓後者帶路走去那個位置，又走到高牆附近。當牠親眼目睹道道爪痕，便對盤洛先前的說話深信不疑，眼神大怒，壓著內心愠氣召來昨夜看守二組的所有守衛鼠，先讓其他守衛鼠上前補位，說：「盤洛，你先回去工作。這裡沒有你的事了。」

盤洛見木月鼠正怒火中燒，立即點頭離開，快步走進礦洞。怎料甫入礦洞，盤洛就遇見了盤十，前者卻無留意盤十充滿殺意的目光。盤十扔了手中所有礦石，壓下聲量狠狠地說：「你這人渣！」

盤洛聽後望回盤十，見對方怒不可遏，驚呼：「什麼？」盤十一拳打去，幸好未有運用到靈力，否則這一拳已足已令盤洛命喪於此。盤洛本來就非體格強健，腹部中了這一拳，痛得全身乏力，頭昏腦漲，難以站立，連話也說不出，只好整個人靠在盤十身上。

盤十雖是怒極，但也知經數夜思考，知道要是盤洛死在盤氏手中，恐怕只會更加激怒土鼠族。他另一手扯著盤洛的頭髮，盯著後者的雙眼說：「你所做的一切，我也知道了⋯⋯這一拳，只是見面禮。若有機會，我一定會親手殺死你。」話畢，他便縮手推倒盤洛，拾起那些礦石，任由後者躺在地上。

晨早一推

前傳－－人族之前：弱肉強食（三十）

此時，有名守衛鼠看到盤洛倒在地上，立即上前慰問。待守衛鼠經過身邊，盤十才轉身回望，怒視盤洛，彷彿以眼神告訴對方：「你還有什麼話可說？如果你亂說話，我一定會出手殺死你。」

不得不說，在眾守衛鼠眼中，盤洛已是棵識時務的搖錢樹，所以才如此關心。盤洛當然知道此事，而不是守衛鼠開始變得關心人們，看到盤十的眼神，不禁驚慄，只好苦笑：「沒什麼⋯⋯我剛才滑一滑，不小心跌倒而已，沒事沒事。」

盤十知自己安全後，見自己竟恢復自由一會，心急想：「盤古你在哪？我要趁現在這空檔找到你，告訴你這一切！」

正當盤十想快步離去，那守衛鼠語氣毫不似對盤洛般客氣，直吆：「盤十，你站著。」盤十一怔，心想此事不妙，若一打一而自己施以偷襲，或有一絲戰勝的機會，但正面戰鬥，恐怕自己將付上相當大的代價。牠查看盤十，問：「其他土鼠呢？怎麼你沒有土鼠看守便四周遊走？」

盤十實在語塞，心跳極快，口齒不清答：「我也⋯⋯不知道，我⋯⋯我只是做我的工作而已。」

盤洛此刻走來，在盤十正捧著的礦石中拿走一顆較為珍貴的原礦，交給守衛鼠，笑說：「就別理這傢伙了，讓他一直留在礦洞內，乖乖地做當初承諾的工作不就好了嗎？大哥，你就偷偷拿去這個，這原礦有機會可以直接換一瓶上不俗的威士忌酒！」

守衛鼠尚算熟悉礦石，但知盤洛獨具慧眼，不只為守衛鼠提供不少財產，先前更私下給予上好的珍貴原礦。牠手握這原礦，想起那入口香醇的美酒，臉露喜悅，大聲叫好。盤洛看著盤十，乾脆用力推後者返回礦洞，大喝：「還不快滾回礦洞中？做你該做的事！」

盤十內心充滿怒火，實在後悔剛才未有一拳了結眼前自恃有守衛鼠撐腰，狐假虎威的盤洛。守衛鼠見他如此不滿，實在大煞風景，怒喝：「你聾了？還不給我滾！」話畢，其餘的守衛鼠也來到，繼續看守盤十，而盤十只好啞忍。

盤洛望向礦洞的四周，又看著盤十的背影，皺起眉頭，暗忖：「兩樣還未夠。」

不過一會，六隻守衛鼠怒氣沖沖走回礦洞，見人就打，嚇得所有人不敢上前。牠們剛好看到盤洛，其中一隻單手捉著後者頸部並將之提起，怒說：「我們昨夜可什麼都看不到呀⋯⋯你卻見到？你別跟我開玩笑了！」

要不是另一隻守衛鼠出手阻止，盤洛已窒息而死。伴君如伴虎，尤其當所謂的「君」視你如奴隸，性命不值一物。盤洛被掉在地上，四肢撐地，幾乎無法呼吸，上氣不接下氣，勉強說：「那⋯⋯那你們應該相信我的說話了吧？難⋯⋯咳，難道我會說假話？難道我會說謊欺騙你們嗎？即使我說謊，也沒可能做到那些痕跡吧。」

眾守衛鼠忽地無言以對，想來想去也覺得事實如盤洛所言；那道高牆高約十米，任盤洛怎跳也無法碰到如此高處，更遑論在數米高的地方刻下如此指痕。其中一隻守衛鼠蹲下，問：「那你看到『牠』去了什麼地方？」

現實人族已經玩完

今晚會更新

加油啦巴打
現實要靠所有人慢慢努力

盤洛坐在地上，搖頭不知，心想面前的守衛鼠明顯被木月鼠大罵一頓，甚至有所責備，只好苦笑：「我看到就馬上躲起來，怎敢再多望一眼？而且，我也以為你們也看到並通知了木月鼠。我⋯⋯我又沒可能與『牠』對抗，除了躲起來，還能做什麼？」

那守衛鼠臉上掛起奇怪的笑容，心想：「膽小怕事，不愧是木月鼠的人選。」牠站起，伸手拉盤洛起來作友善的舉動，說：「好，我們信你。下次如果留意到什麼，直接和我們說。我也想知道『牠』到底是何方神聖。」

盤洛左望右看，見周遭只有零星數人，輕聲說：「我依然覺得盤十非常可疑。既然『牠』有第一次，就必有第二次。而且，十那傢伙身型不就比其他人也健碩得多嗎？會不會是『牠』的關係才會這樣？又或者是說，就是因為他這樣健碩，『牠』才可以這樣做。」

盤洛看著面前的守衛鼠眼神猶豫不定，續說：「難道木月鼠沒有這樣的想法嗎？我倒覺得這可能是一大線索。真可惜木月鼠沒想到，那我先去工作。」話畢，守衛鼠爭先恐後離開，盤洛只一笑置之，拿起鋤頭認真地挖掘，更利用特權命令其他人向某處挖掘。

斷

自此日起，盤十就連睡覺也會感到那些惡意的目光而驚醒，只因現時，守衛鼠竟會輪流走進地洞之中進行監視。他殊不知道過往的只不過是一場熱身，現在才是惡夢真正的開始；每一秒也似一小時般漫長，每呼吸也像大石壓胸般難受，也不知守衛鼠會否對自己出手，亦不知守衛鼠何時會出手，完全活於恐怖之下，被如此龐大的壓力狠狠壓著，實在難以休息。

同樣，因守衛鼠重重監視，盤十無時無刻也把五感放至最大，深怕自己會錯過任何事物，身心也疲憊不堪。即使他在礦洞偶然與盤古相遇，也不敢打一聲招呼，深怕會連累對方。他只敢以餘光望向盤古，發覺對方似變駝背，一直埋首工作，大感奇怪；但當他低頭，見礦洞通道比起過往狹窄不少，細想一層，不禁大驚，暗忖：「不會吧⋯⋯這是什麼一回事？難道⋯⋯糟了⋯⋯」

估唔到
好耐無比人斷

出多啲 機會咪大啲囉

gchi

好
聽日就更新
有幾多出幾多

聽日再斷

in寶寶we trust

好
如果今日有人斷到
我聽日直出一章

前傳－－人族之前：弱肉強食（三十一）

時光似箭，不知不覺已過多日，如此嚴密監視已踏入第二周。在如此恐怖之下，盤十只好專注於工作，但比起過往，目光顯得更炯炯，身型變得更健碩，靈力也同樣變得更雄厚。盤洛幾乎是以特權階級的身份生活，正活得如此得意，意氣風發，甚至在礦洞中對其他人呼呼喝喝，要求他們做得更認真。

當眾人仍然未知土鼠族有何打算，木月鼠忽地開始先前所提及的單獨會面。牠用了兩天才完成是次會面，就連有盤洛在內的第七組也沒有例外，問得極為仔細，更有不少人需重複盤問。

雖話盤洛也需要被木月鼠盤問，但時間不長，畢竟之前兩者已有多次對話。這兩天，盤洛自稱身體不適，除木月鼠要求外，他只呆坐地洞之外，看著眾人逐個逐個在守衛鼠押下在礦洞、地洞、基地三者出出入入。

盤洛看見盤古由基地慢慢走出，昔日英氣全失，目光無神，身上不乏正滲血的疤痕和瘀痕，走路時竟半拐半拐的，不難想像剛才他所受到的「禮待」。盤古走回礦洞時，看到盤洛臉上掛起一個由衷的微笑，一個盤古永遠也無法忘記的微笑。

反觀，盤十是唯一一個沒有參與單獨會面的人，一直被數隻守衛鼠看守。不知好運與否，至少他未至於落得如盤古般的下場。

這兩天，盤洛看著不少人出入多次，盤古只不過是其中一個。他們出入基地後，身上總多出不少傷痕，有的更被掌嘴，打得牙掉唇爛。慶幸木月鼠等未有出手太重，否則這些人恐怕已成傷殘；也許，他們該慶幸盤氏尚有利用價值。

直至會面完結後，盤洛才恢復精神，漸退不適，休息一會後方重回工作崗位。這日，他眼神複雜，神情奇怪，更不似過往般討好守衛鼠。守衛鼠也覺盤洛奇怪，但在利誘之下，只謂對方身體未癒方會精神不振。

言行一致，身心不二。輕輕一話，意義卻是沉重無比。盤洛暗自承諾絕不會忘記自己的微笑，望天細語：「也許，我真的可以一直笑下去。是我瘋了嗎？還是這世界本來就瘋狂恐怖？這就是高人一等的感覺⋯⋯」

權力既是迷人又是醉人，不只能彌補體格差別，成為比刀更鋒利的武器，也是一道堅硬無比的盾牌；它能為自己開啟新的前路，也能為自己留一條後路；只是權力好比毒品，而一旦染上毒癮，毒癮就只會越來越深，而戒毒只會越來越難，直至難比登天。也許腐化，也是另一種進化。

會面完結後，盤氏本以為這次全面監控會完結，可是情況未有太大的改變，分別幾乎只是其中一隻本負責七組的守衛鼠偶然會去到五組，不過牠看守時間並不長，不久便會重回崗位；與其是牠去五組看守，倒不如說是過去逛一會，與其餘守衛鼠閒聊訴苦。

這日，盤洛又是獨自出走，不過精神大振，變回當初般笑容滿面。他在礦洞中亂走一通，可是這情況對守衛鼠早已司空見慣，牠們也未有多加阻攔。盤洛經過礦洞某位置進行挖掘，最後更吩咐數人前來協助。守衛鼠見此也走來詢問何事，盤洛笑說：「大哥，這邊下面也許有不少金礦。」聽後，守衛鼠大笑一番，也再無說話，更讓附近的人也前來幫忙。

遲左1個鐘 斷唔切

唔緊要
我聽日會出埋另一半

多謝你

辛苦各位等左我咁耐

繼續推～

盤洛忽地對著某人大喝：「你在說什麼！」雖然他並非門者，但礦洞未算寬敞，因此迴音不斷，令在附近的兩隻守衛鼠也感到不適和不爽，紛紛走來查看何事，更打算大罵一番盤洛，挫其銳氣，不得令他過份得意。怎料當牠們看見盤洛之時，驚見後者雙手緊握鋤頭的柄，但鋤頭最鋒利的位置已埋在另外一人的頭顱之中，而鮮血和腦漿噴如湧泉，令在旁的其他人驚慌得不停尖叫，更掉下工具遠離這瘋子。

即使守衛鼠看見此情此景也不禁呆滯，下意識地互相對望一眼後，才上前喝止並質問盤洛。盤洛看著牠們笑說：「大哥！你們等等！」他望著這具屍體，眼中毫無憐憫，只有不知從何而來的憤怒，可是他沒有足夠力氣將鋤頭拔出，乾脆手腳並用，一腳又一腳踢走這個雙手已無法再次舉起的人。

兩隻守衛鼠看著盤洛，忽地感到他不是人，而是一種瘋癲的禽獸；要不是牠們從來也視人為奴隸垃圾，有必勝的信心，或許牠們此刻也會心生逃跑的念頭。盤洛用舌頭舔走嘴邊的血，也用手抹走滿佈臉上和身上的鮮紅及米白，卻越抹越紅，越抹越猙獰，越抹越恐怖，放開鋤頭走向守衛鼠，細說：「這傢伙在亂說話。」

守衛鼠臉露不解，看著眼前此人，實在不知他為什麼會如此瘋癲。即使牠們胡亂殺人，土鼠族也會因輕視軍規而作出懲罰。盤洛前俯，輕聲說：「那傢伙向其他人散播謠言，說『牠』比土鼠族首領更加強大。他甚至說你們不是，說你們能力不足，難道他不該殺嗎？」

其中一隻守衛鼠暗笑：「這條果然是真正的狗。」見其他人怕得全身顫抖，看著盤洛依然平靜，輕笑：「不論怎樣，這事我們也要向木月鼠呈報。放心，我們會替你美言幾句。不會有太大的後果。」

後人曰：「上蒼有眼。」又有人云：「天若有情。」可是盤古等人所感受到的並非如此；日夜煎熬換不到任何憐憫，啞忍暴政換不到任何同情。若上蒼有情，何故盤氏需日夜受苦而叫天不應？若天理有道，何故土鼠族仍能橫蠻殘暴而未有報應？是上蒼視若無睹？還是天道無情無理？

耐到已經唔記得真雞佢地做緊乜

我都有少少唔記得

加速出埋個前傳, 等真雞皇者回歸

前傳－－人族之前：弱肉強食（三十二）

木月鼠聽到盤洛的解釋後，雖然判以責罰，但對其喜愛不減反增。能為土鼠族殘殺同類，在牠心中也沒有另一件更能顯示其忠誠的事。處理此事，牠只以簡單的說話作為終結，道：「盤洛勇氣可嘉，情操高尚。不愧是下屆盤氏管理員。」自此話後，木月鼠下令向盤洛處罰十爪，並隨意讓旁邊的守衛鼠執行此刑。

這隻守衛鼠當然不是愚鈍，聽木月鼠如此終結後，也怎會認真抓盤洛十記？而且牠也欣賞盤洛，認為此人與眾不同，不似盤正般愚蠢，也不似盤卜般無膽。在公在私，牠也會放輕手腳，於是掛起笑容，看著盤洛說：「別擔心，無事。」

盤洛眼神充滿自信，點頭笑說：「那我就先謝過大哥了。」這守衛鼠以極輕的力度抓過盤洛，甚至有三四記未有抓中對方；即使抓中，盤洛身上也只是多了一兩條極幼的紅印。

木月鼠看到盤洛於受刑期間，那眼神竟未有閃縮，更添喜愛，暗忖：「他心中的貪念已紮根萌芽了⋯⋯繼續濫權吧，盤洛。我會讓你爬得更高。」不過半日，這次人殺人事件已傳遍守衛鼠耳中；牠們幾乎也一致地讚賞盤洛的狠，成為茶餘飯後的話題。而那夜，盤洛享用的伙食也與其他人截然不同。

雖說全面監控未完，但組與組之間的分隔或因守衛鼠的一時鬆懈而拉近不少；而兩日之後，整個盤氏也得悉盤洛的殘忍。同樣，盤洛依然能在礦洞中橫行無忌，也讓盤氏看到土鼠族所謂的「行刑」是如此不公不義。

盤古沉默無言，眼神失色，連同整個五組也沒對盤洛的瘋癲作任何評價。盤十聽後甚是激動，後悔當日沒用靈力一拳打死對方，彷彿自己間接累死了那人。見此，本來偶然要去五組視察的那隻守衛鼠也乾脆留在原地，品嚐著手中的美酒。

這兩日，盤氏完全陷入無盡的恐怖和失望中；盤洛這一記正正式式將眾人的希望打破。

既然蒼天任人自生自滅，何不拼死一戰，乾脆與土鼠族玉石俱焚？何不盡力嘶吼，以怒吼震四方，至少敲動土鼠族的根基？火乃四象之一，能將前路照亮，也能將敵人燃燒殆盡；火亦是五行之一，象徵著破壞，也象徵著重生。也許只有在烈火之中，盤氏方能找到生存之道。

這夜，一聲龍吟劃破長空，響震土來山脈。盤洛立即跑出地洞，眼神充滿驚慌，忽地指向天空，對住身邊的守衛鼠大叫：「看！」當眾守衛鼠望去，天空依舊漆黑一團。盤洛一怔，無力說：「是『牠』！」話畢，他看到眾守衛鼠眼中露出一絲恐懼，不禁走上前，輕聲問：「難道『牠』已經復原了？」

聽到此話，其中一隻守衛鼠既羞又惱，說：「媽的！我們快點通知木月鼠！『牠』可能去了托氏那邊！」木月鼠見事態嚴重，知自己要面對的對手非同凡響，也再不按捺並要求副首領鼬怪帶兵前來協助。

不過一會，高牆之外漸生濃煙，甚至傳來數聲爆炸，將這本寧靜的夜晚燒得熱鬧。隨著一分一秒消逝，濃煙從無消退之象，更似一步步走向遠處，伸手觸摸另外兩氏。

或因其嚴重性，鼬怪在短時間內已帶著近二十精銳近衛兵與木月鼠集合。精銳近衛兵身披厚甲，腳步沉穩，步伐一致，確實不負精銳之名。鼬怪走在最前，神情凝重，怒得傳出隱約霸氣，嚴肅問：「『牠』到底是什麼？我們附近不應有其他過強的種族。怎會突然有一怪物在殘殺我族族民？」

木月鼠縱在其他土鼠面前如何神氣或不可一世，也不敢在鼬怪面前作威作福或得得戚戚，恭敬地說：「我們真的不知道，到今時今日，即使根據倖存者的口供，也只知道那怪物四肢發達，身軀有鱗，雙爪比我們的更為堅硬，能用火。」

自盤洛告密之後，土鼠族從一開始已經將百大種族排除在外，畢竟實力相差過於懸殊；要是有龍降臨此地，任如何反抗，土鼠也只不過淪為食糧，畢竟以九頭為龍族所凝聚的氣運，恐怕即使剛出生的龍，實力也至少好比鼬怪。再者，即使有幼龍來襲，難道土鼠族又有膽反抗嗎？

鼬怪苦思，想：「有鱗，又不是狼？但這些抓痕⋯⋯又可以是什麼？」下令：「分四隊，前往四氏區。有任何發現，先別出動，放響箭通知，集合才出發。」

此時，盤洛在基地外大叫。鼬怪素來對人無一絲好感，聽後望向木月鼠，皺眉臉露不快，厲聲嚴問：「那是什麼回事？怎會有人可以前來這裡？」

木月鼠先平息內心不安，道：「那人是我們挑選的下一屆盤氏管理員。」鼬怪臉上不快漸化為無，木月鼠續說：「盤洛就是那告密者，不只告訴我們那怪物的存在，而且協助將盤氏的產量重回正軌，所以份外有功勞，我才默許他可隨時前來。但請副首領放心，若無土鼠帶領，他也不得進來。」

李貂前去尋找盤洛，詢問何事嘈吵，聽後立即把後者帶來參見鼬怪。盤洛看見如此大陣容的土鼠列隊衝往盤氏，既有速度卻整齊一致，實感驚訝，心想：「這就是真正的軍隊？比守衛鼠更有殺氣。」當他目光轉到鼬怪身上時，不得不深呼吸一口方可平息內心的感覺－－那是一種可傲視群雄的氣息，彷彿剛才近衛兵在牠面前也不堪一擊。事實上，鼬怪當真有能力以一敵二十。

李貂帶著盤洛走來，感到後者對鼬怪的恐懼或崇拜，不禁得戚暗笑，心想：「你能這麼近距離看到鼬怪，也算你好運了。」道：「盤洛有重要消息。那怪物似乎走進了礦洞。」

鼬怪目光凌厲，盯著並質問盤洛。盤洛雖然內心緊張，但依然不忘拍馬屁，說：「當然是真的！若有副首領在就萬無一失了！」他見鼬怪眼神似有懷疑，走前一步，決心道：「如果你不信我，我願意帶路證明！」

鼬怪上下掃過盤洛，輕笑一聲，似欣賞對方對土鼠族的忠誠，心想：「當真是條好用的看門狗。木月鼠做得很好，竟調教出這種人物。」道：「好。那你就帶路吧！將所有近衛兵召來。」

開戰

聽日繼續

正式開戰！！！！

前傳－－人族之前：弱肉強食（三十三）

盤洛領著鼬怪、木月鼠、李貂和二十隻精銳近衛兵從基地出發，浩浩蕩蕩走進礦洞之中；此舉彷彿和所有在場的生靈道出一個訊息：「盤氏管理員之位，恐怕已無人再可動搖。」

在走進礦洞之前，木月鼠為求安全，仍然召來所有現時看守盤氏的所衛鼠前來，畢竟要是副首領在其領地上有何閃失，鼠超定必降罪於牠，屆時必有恐怖至極的懲罰。盤洛神氣非常，但看到漆黑無比的礦洞仍然心有恐懼，步伐也開始變得緩慢。

鼬怪推盤洛走前，並叫數名守衛鼠在旁陪伴盤洛，笑問：「有我在，有什麼可怕？」

盤洛深呼吸一口，轉身望去，雖隔著四五隻守衛鼠，但依然感受到鼬怪威武的眼神，忽地掛起個真誠的笑容，大聲說：「對呀，有你在，我什麼都不怕。只要鼬怪在，這怪物又如何？既然我許下了承諾，又選擇了帶路，我就一定會完成自己的承諾。」話畢，他鼓起勇氣踏入礦洞。

這夜風高物燥，縱無太陽在上，盤洛仍然感到侷促，更遑論身披厚甲的近衛兵。礦洞中，盤洛領著牠們左走右爬，越走越深越狹窄。走著走著，因通道太窄，所有土鼠也不得不兩隻為一列，排成長龍。他回頭望去，見鼬怪前後也有近衛兵作保護，所有土鼠也極為警覺，看來深怕那傳聞中的怪物突襲。

木月鼠未曾走進礦洞，若非鼬怪要親自上陣，想必牠會想辦法置身事外。牠見盤洛似不怕死般在最前走得飛快，心想：「果然初生之犢不畏虎，被鼬怪讚賞幾句就心也變野了。哈，正是要當上管理員的大蠢材。」

場中無任何生靈比盤洛更加熟悉這個礦洞，所以他走得很前很快，反令眾土鼠更加放心；他此刻就是土鼠族的獵犬，是一條忠心的走狗，替牠們開路。

左轉右插，拐了不少彎，木月鼠也不知自己到底身處何方。牠走著走著，見腳下踩著的總是顆顆骯髒帶黑的原礦，但即使非金銀或寶石，也不該，回頭輕聲問李貂：「怎樣礦洞通道總是這種低等礦石？」

李貂聽後才開始留意，發覺腳下盡是煤礦，大感奇怪，心想：「煤礦作為燃料尚算不俗，雖然煤礦也不是這裡最主要的出產，但也不至於隨處亂扔吧？看來稍後一定要好好整頓。算了，反正我們也不會再進來。」

盤洛快步走進轉角，忽地大叫一聲。不久又傳撲通，守衛鼠立即上前，卻不見盤洛，眼前的似乎是一條死路。「怎麼了？」鼬怪嘗試推開近衛兵走上前，可是越前越狹窄，除非牠願意抓死前方的同伴，否則一時之間實在難以上前；牠大感奇怪，便以感知探路，發覺前方無路，而附近竟全是鐵、銅等的金屬礦物，內心竟生起不安。

想燒著啲煤燒死佢哋？
但係地底燒唔燒得著？

慣咗唔推tim

燒呀

火魔

盤洛甘願淪落成一隻最忠誠且最瘋癲的走狗，可惜土鼠族不知道這畜牲真正的主人只有一個－－不是鼠超，不是鼬怪，而是能化龍成鳳的盤古。若能成就人族，盤氏的管理員又算是什麼？若能創立人族，土鼠族又算是什麼？只要擺脫奴隸之命，令後人不用受土鼠族虐待，盤洛實在甘願捨命換之。哪怕最後臭名昭著？哪怕最終遺臭萬年？

隨著盤洛這聲大叫，盤古倏然出現長龍隊尾，眼神好比一條瘋狗。俗語有話：「別趕狗入窮巷。」可是土鼠族一直不知此道理，任由守衛鼠虐待眾人，橫行無忌，倒讓盤氏更為團結，等同逼狗跳牆，終究會被反咬一口。牠們尚未知道這反咬極其狠毒，直指咽喉，令土鼠族日後走往滅族之地，從此無法翻身。

盤古生起濃濃殺意，湧起渾身力量，彷彿這刻所吐出的不只是紫炎，還有埋於內心多時的烏氣、冤屈、仇恨和憤怒。

煤礦本就易燃，甚至在特定情況之下更會自燃；在紫炎牽引之下，整條通道也開始燃燒。本來黯淡無光的通道頃刻化成充滿紫光的焚化爐，然而紫光之中混雜燒煤而產生的烏黑濃煙，既紫又黑，既光亦暗，似是死神正向眾土鼠招手。

只是一瞬，一切也被改變，一切也被逆轉。

在大量煤礦燃燒之下，溫度急速上升。如此高溫，再加上重重濃煙，令在內的土鼠族難以呼吸，偏偏通道狹窄，這條以土鼠組成的長龍根本無法隨心跑動，因此所有土鼠也紛紛向四周挖開沙土逃走，避開火炎和濃煙，可是牠們抓去的卻是一重又一重的金屬礦層，便知此通道其實是被各種金屬包圍。牠們感到紫炎威猛無懤，深知尚未打出通道定必被紫炎燒死，於是牠們立即放棄念頭，硬是向前擠壓。

可是牠們並不知道這想法正中盤洛下懷，因為當牠們越急於向前走，偏偏所有土鼠就越難向前，也令前方的同伴更難走動；自己越想掙扎求存，偏偏越向死地前行，同時帶著前方的同伴一起走進輪迴。

盤古看到眼前的守衛鼠直接被燒溶，嗅到陣陣奇異肉香夾雜燒煤的怪味，又聽到眾多土鼠慘叫痛嚎，求饒之聲源源不絕，卻從中看到作為人的希望。彷彿火燒得越旺，通往未來的大門就開得越闊。

世事就是如此簡單卻殘酷。若一物要生，即一物要死；若一族要打破其枷鎖，另一族就要被打進深淵。若人要生存，就要犧牲其他物種的生命，成為食物。天道如此，是一種無情，也是另一種公平。

盤洛先前定下三聚之計，設計這專為對付土鼠族的煉獄。煉獄之中，絕不留任何土鼠，寧可生靈塗炭，也不要讓仁慈反害自己。

盤古聽盤洛過往所言，一直保持大約的距離，讓眾土鼠誤以為只要向前衝就有一線生機，反而不敢轉身與自己一搏；畢竟牠們依然認為此時的盤古就是那隻傳聞中的怪物－－那隻屠殺守衛鼠、能殺死老大的怪物。

未見其影，戰意全失。是謠言？還是妖言？盤洛只知這些說話足以惑眾。

殺班畜牲

前傳－－人族之前：弱肉強食（三十四）

盤古停下紫炎稍為恢復體力，眼前熊熊火光好比其雄心壯志，終按捺不住大聲咆哮：「這就是三聚之計的真義！這就是我們盤氏翻身的機會！土鼠族，你們已經再沒有其餘兵力了！」這吼聲傳遍整個礦洞，方令土鼠族驚醒，可是一切已經太遲。若只有紫炎，絕不能一口氣殺死如此大量的土鼠，然而這大量煤礦令威力以幾何級數增強，令這通道成為牠們的長眠之地。

爆炸過後，不少金屬碎片彈出，威力猶勝弓箭，直接穿過守衛鼠的身軀。有的穿過頭部，有的穿過手腳，有的穿過胸膛。也許乾脆死去，比起被火炎折磨來得更幸運。

近衛兵身穿厚甲，偏偏厚甲以金屬打造，升溫更快，頓成熱鍋。牠們渾身被灼傷，極為痛苦，急於脫下厚甲，但厚甲本就難脫，而且在互相擠逼的情況之下，直至所有近衛兵身葬此處，也沒有任何一隻成功脫甲。諷刺的是，近衛兵本以厚甲為傲，使牠們能擋刀禦箭，這驕傲此時卻成為乘載牠們渡過冥河的鐵舟。

整條通道滿佈滾滾濃煙，更不斷傳來震耳欲聾的爆炸聲，幾乎所有土鼠也倒下，包括一直掌控盤氏的木月鼠和李貂。如此一來，土鼠族就在這無名的礦洞中已失去過半的戰力－－大批守衛鼠和二十隻精銳近衛兵。

盤十拍拍盤古的肩膊，戰意高昂，帶慍道：「好好休息一下。待會才是真正的決戰。我會盡快上來，助你一臂之力。」

盤古點頭，見盤十想走便捉其臂，認真說：「記得一定要救盤洛出來。這次如果沒有他去土鼠族做內應，三聚之計根本不會這樣順利。」

話落，盤十頃刻盡顯呆滯，又忽變內疚自責，沒說一話便湧起靈力，在體外披上一層保護層，正好以水剋火，直接跳進仍在焚燒不停的通道，將尚在掙扎求存的土鼠用斧頭逐一殺死。他心想：「我真是個大蠢材！」

盤古走出礦洞之外，呼吸新鮮空氣，盡量恢復體力。他深知一事，鼬怪實力比自己更加高強，絕不會就此在礦洞中輕易死去。再者，既然土鼠族派出鼬怪，亦證明盤洛當初的說話和預測無誤－－他們真的賭對了。

那時盤古在盤十協助之下連殺四隻守衛鼠，叫土鼠族不得不正視盤氏的情況。同樣，這亦代表盤氏需要更周詳的部署，不可再似先前若盲眼蒼蠅橫衝亂撞。盤氏本就身處下風，難得出了盤古如此風雲人物，若失敗過後，恐怕盤氏也不知何時能捲土重來；他們實在輸不起。

盤古知終有一日，自己將會與鼠超或鼬怪決戰沙場；每當他想起那時看到鼬怪如何神氣，難藏其威武霸氣，自知與對方尚有一段差距。他認真說：「如果我要打倒其他守衛鼠，再去挑戰鼬怪，我必敗無異。如果我與鼬怪單打獨鬥，可能還有一線生機。」

盤洛也曾見鼬怪，知對方實力恐怖，若牠以全盛狀態攻來，甚至能以一己之力擊殺盤古和盤十，屆時龍頭已死，盤氏只會成為一盤散沙，再無回天之力。歸根究柢，盤氏面對最大的問題就是戰力。即使其他盤氏奮力作戰，恐怕也要犧牲數人的性命方可擊倒一隻土鼠；若不計盤古和盤十，恐怕要犧牲所有盤氏方可打退守衛鼠。可是如此慘勝並非盤古等所想，而盤洛根本不知道守衛鼠的數量，亦對土鼠族的底蘊一無所知，因此他主張以神怪之說引誘對方出手。

盤洛說：「我們實在太弱，不過這也是我們的優勢。即使有任何人說出古和十在沒有武器的情況之下殺死眾多守衛鼠，根本沒有土鼠會相信。這叫輕敵。我們可謊稱有神怪前來，而神怪說要向土鼠報仇。牠們壞事做盡，心中必有鬼，所以一定會相信這『鬼』。」

盤古聽後點頭，笑答：「說得也是，我們只是人而已，又何德何能可以殺死如此強大的守衛鼠呢？說起來，十你也成為二門者了吧？」

盤十一邊大笑，一邊點頭，感覺體內靈力增強不少，說：「可是我們同樣是二門者，感覺上你比我強得多了。」盤古聽後也有同樣感覺，可惜不知甚解，彷彿只是靈力質量有著少許的不同，但對於靈力的控制就相差甚遠。

盤洛詢問一輪，整理好思緒後，說：「或許就與我們走進礦洞往下行一樣，門與門之間有所謂的階級。根據你們說的，大概就是初階、中階和高階。十是初階二門者，古是高階二門者，所以實力依然有少許的差別，不過我現時不知道會否有超高階等的存在；或許往上爬的，就是初階三門者了。」

盤洛呼一口氣，掛起笑容，認真說：「其實我由先前就已開始在思考我們下一步，到現在我才真正想通。我有一個三聚之計，如果成功，我們就能以最低的付出去獲得最大的收益。所謂的三聚是指一聚人心、二聚燃物、三聚土鼠。」

盤洛眼神真誠說：「一聚人心。除盤氏之外，我們也要將視野擴闊至其餘三氏。聚四氏人心，團結一致，方可一同發動攻擊，令土鼠族無暇兼顧，亂其軍心，化其戰意。二聚燃物。我曾聽守衛鼠所言，礦洞出產的煤礦價格低賤，卻是不俗的燃物。既然古能用火，那麼就聚集所有可燃之物，放於一處。三聚土鼠，就是盡量引最多的土鼠走向燃物之處，然後一舉滅之。」盤古和盤十聽得目光發亮，知道如果這計成功，就可以一口氣消滅土鼠族大半兵力。

盤洛未待二人說話便續說：「而當中，一定要包括鼬怪或鼠超，斷牠們一臂，否則我們無法削弱土鼠族真正的戰力。作為一族之首，我猜在未確定情況之下，鼠超也不會貿貿然出手，來的應該是鼬怪。那時候，古就以你最佳的狀態迎戰被燃物徹底燒傷的鼬怪吧！不過，聚燃物之時，我們也不妨將損壞的工具藏於附近。這樣高溫，不知道會否發生那時令古覺醒的爆炸，如果是的話，這些碎片將會幫助不少。」

仲有無

最遲聽日一定出

繼續殺班畜牲

前傳－－人族之前：弱肉強食（三十五）

此後，盤洛一直詳細講述三聚之計的細節。他向著盤古說：「若要聚人心，必需讓他們看到希望。就如星星之火足以燎原，但要燎原，先要讓他人知道火種的所在。你就直接用武力向其餘三氏展現建立人族的希望吧！投下火種，讓它後來燒得熊熊，直至足以燎原。」

故此日前當盤古偷走且越過高牆，去到三氏之地，直接人龍化，渾身龍鱗，四肢皆爪，瞳孔由圓變尖，樣貌極奇猙獰。他靜靜潛入基地，只發覺兩隻守衛鼠在內，便知道土鼠族的確被盤氏狀況所嚇怕而不得不調走大部份守衛鼠。

盤古已是高階二門者，靜下心神，配合兩種上古之力且施以突襲，攻其胸膛，瞬殺兩隻守衛鼠。他將兩具屍體拖到三氏兩個地洞之中，卻不表露名字，只道自己是盤氏之人。盤古再將聚燃物和聚土鼠的計劃坦然道出，屆時若聽龍嘯便開始計劃。

盤古成為門者之後，說話更豪氣萬千，渾身散發一份身為領袖的懾人魅力，眾人無一不拜服在其豪邁之下。當他走至最後一氏，聽盤洛之言，故意只殺一隻守衛鼠而放走另一隻受重傷的守衛鼠；由牠將怪物的樣貌、能力直接帶到土鼠族中，令傳聞更具威力，更加恐怖。

盤古一直心急無法告訴盤洛有關守衛鼠的消息，親自徹查一切盤洛甘願污其名聲，將眾人更逼向絕路，封其退路，令盤氏更加團結，為的就是起義反抗的一刻。他在三氏數組地洞中留下紫炎的火種，供他們之用。眾人看見盤古之勇，內心大被撼動，不禁燃點起一份渴望，渴望能擺脫作為奴隸的命運。

盤古思想單純，從來也沒有懷疑過盤洛，那時見後者以肢體語言道出餘下的路，便直接執行。後來，盤古方知道自己誤解盤洛的意思，幸好盤洛心思細密，立即改動計策，更深入敵陣，方令三聚之計得以完成。

盤古此時知決戰將臨便平靜心神，感受體內種種力量，心想：「來吧，鼬怪。你此刻應該已經受了不少傷，如果我依然無法打敗你，即使我們能勉強逃出土來山脈，只能一直逃跑，永遠無法找到我們的容身之處。你，就是我建立人族前最後一個試煉！」

礦洞外的盤氏聽到盤古先前那豪言，士氣甚是高昂，紛紛拿起平日用來挖掘的工具，回想多年以來的憤怒，一同潛進基地殺死餘下的土鼠。他們步步為營卻視死如歸，知土鼠所在，就慢慢上前。數人直接撲過去，其他人就以鋤頭、斧頭砍去。基地偌大，卻只剩三四隻土鼠，不過一會，就被眾人解決；畢竟沒有任何土鼠想像一向被視為垃圾的人竟膽敢反抗。

此刻，獵人變成獵物，而獵物變成獵人。

與盤古極為親近的五組更是是次行動的要員，他們往往主動撲去，拼命壓下土鼠，不容對方胡亂動彈，令其他人有機可乘。刺殺過後，他們看著雙手不停顫抖，卻非因恐懼，而是感到力量正從體內湧出。他們克服了恐懼，以勇為武，亦因勇成武，看到徹底不一樣的世界；這夜，不少人成為了一門者。

與此同時，其餘三氏也正在類似的事。不同的是，三氏沒有盤古，只可投下盤古早前留下的火種；不過他們只需對付兩隻守衛鼠，將牠們引到通道之中，點火燃燒。幸好盤洛自稱能領路殺敵，將所有精銳近衛兵集中一處，否則將有數隻近衛兵分佈到其餘三氏中，屆時三氏定大受打搫。

三氏準備的時間遠未及盤氏，所以聚到的燃物數量未夠；話雖如此，煤礦本就含有不少雜質，而且遇熱即燒，釋出極多濃煙。

兩隻守衛鼠見此，內心實在懼怕那傳聞中的怪物就在當中，於是立即拔腿奔跑。期間，牠們少不免吸入嗆喉煙氣，大感頭暈眼花。甫出礦洞，牠倆跪地不斷咳嗽，看到不少人全部手握斧頭、鋤頭等工具在面前，惱羞成怒，大聲呼喝。

眾人在礦洞之外迎接守衛鼠，看到守衛鼠狼狽不堪，更突顯盤古的威武，紛紛一同上前，拿用手上的工具討回被壓榨多年的公道。他們擊殺所有守衛鼠後，也不禁大聲向天吼叫，叫聲豪壯，浩長蕩蕩，彷彿繞樑不斷，喚醒更多人。

一環接一環，一步接一步。看似平凡，卻是凶險無比；彷彿簡單，卻是難走之路。盤氏連合其餘三氏與天賭命，似乎賭贏了。

沒有正義的力量是暴力，沒有力量的正義是無能。如果正義是天道所賜，世界將天下太平。張眼世界，何處沒有暴政？何處沒有壓逼？問誰甘願當奴隸？問誰甘願被勞役？若有天道，只謂天道無情；自由只可靠自己爭取，在這混亂的時代中掀起一場屬於人族的革命。

鼬怪知濃煙有毒，以土鼠之力包裹自身，但先前已吸入不少濃煙，也略感頭昏腦脹，且被爆炸削去不少土鼠之力，不禁驚嘆對方的佈局，心想：「是盤洛引我們走得如此深入⋯⋯通道上下左右也是各種金屬礦物，即使是精銳近衛兵也未必能夠輕易破開，而且這些礦物又會令熱力集中，再令溫度上升⋯⋯原來所謂的怪物，就是盤氏自身！怎可能⋯⋯媽的！」

即使鼬怪實力好比初階三門者，但牠被精銳近衛兵前後擠壓，難以移動呼吸，長久逗留於此也不過一直消耗自身的土鼠之力。牠整理思緒之後，知其他土鼠非死即傷，也離死不遠，乾脆湧起土鼠之力，細聲道歉一句後便斬殺身處旁邊的近衛兵，騰出一個空位，聚力於雙爪直接硬生生向地面打出一條通道。

摸牙

打佢老母

打佢老母臭閪

前傳－－人族之前：弱肉強食（三十六）

「你來了！」鼬怪聽到此話，同時也感到一股驚天殺意，立即以雙臂格擋。盤古一直守於地面，甫感到有土鼠正要從地底鑽上來，便立即龍鳳化，集中靈力於右拳，奮力一記打去。鼬怪久未呼吸，加上對方突襲，形勢暫處下風。

盤古眼神暴怒，咄咄逼人，實在毫不留情，亦不敢留手，才剛打出右拳，左爪便抓去，當中幾乎沒有空隙，硬生生將對方暫且逼回充滿濃煙的礦洞中。鼬怪見對方畢竟是人，卻膽敢主動攻擊，惱羞成怒，大聲吼叫，爆出戰意，以硬碰硬。光論速度和反應，兩者並不分上下，更令鼬怪大感奇怪和恐怖。牠心忖：「怎可能？人怎可能出了這般戰士？」

盤古絕非天才，想法不算長遠，甚至可說有點蠢鈍，只依賴直覺而行事，可是他最強大的或許就是對於戰鬥的這份直覺；光論單打獨鬥，他就是天才。他以紫炎包裹自身，在高溫濃煙之下，火屬性的上古之力和靈力似乎具有更大威力，且死纏爛打，動作行雲流水，下意識地觀察對方動作，只信直覺閃避和進攻，甚至偶然直讓鼬怪打中自己換取擊中對方的要害。

鼬怪閉上呼吸已久，而先前乃臨時閉氣，且戰鬥不斷，周遭亦被濃煙所困，不禁感到辛苦。牠雖狠踢擊中盤古大腿，卻被對方抓傷胸膛，留下四條深深血痕，即以土鼠之力封閉傷口，感到對方正以小博大，不得不認真起來。

盤古其實深知力量之質依然有著差別，久戰之下，自己或會敗陣，但不可讓對方重整旗鼓，否則光是那股霸氣已可令自己葬身此地，所以拍動鳳翼不停追趕，順道讓滾滾濃煙纏繞對方，不許對方有一絲喘息。

每每當鼬怪幾乎可重擊自己，盤古則以命搏命，以真龍之力聚於單爪，登時變得鮮紅如血，直刺牠腹。盤古視死如歸，反倒逼得對方一次又一次退縮。他見此招得手，知對方不欲死傷，更是猖狂。他乘勢將真龍之力灌注雙爪，正是龍怒，聲東擊西，先以左爪作虛擊，在空中拍翼一記疾衝，右爪突刺鼬怪下腹，殺對方一個措手不及。

鼬怪本打算硬擋那招，怎料是一招虛擊，大吃一驚，看著那變招實在閃避不及，唯有聚合土鼠之力硬擋這招。龍怒乃壓縮真龍之力而使出的招式，再加上拍動鳳翼的衝力，威力實在不容小覷。牠被這一招打飛至老遠，如脫線風箏飛去，更撞穿礦洞。

盤古看著眼前揚起滾滾沙塵，與濃煙混合而變繚亂，一時未能看清對方動向便拍翼著地。他雖知對方被自己重擊，但看著自己的右爪脫下部份龍鱗，更流血不少，額頭冒出冷汗。他右手感到陣陣麻痺和疼痛，不得不深呼吸數口，左手射出紫炎彈，讓濃煙持續，暗忖：「幸好我在這還可暫且呼吸，可是⋯⋯這就是高階二門者和初階三門者的分別嗎？這就是那可惡的一門之差嗎？」

倏然，盤古感到渾身皆被尖針刺痛，呼吸急促，失去了本來的節奏，亦從心底感到一份懾人的恐怖。鼬怪咳嗽數聲，深呼吸一口，笑聲詭異，說：「這遊戲，也該完了。」

盤古看到鼬怪撞穿礦洞，竟剛好倒在天然洞穴之中。牠貪婪地呼吸如此新鮮空氣，可是才兩次深呼吸，高溫的濃煙就驅走一切。鼬怪雖下腹傷口極深，但目光炯炯，散發傲人霸氣，續說：「才二級鬥者，就擁有如此戰力，確實令我刮目相看。可是你應該知道，鬥士和鬥者差距就是這樣巨大。別擔心，放眼須彌，人是最低賤的生物，連垃圾也不如。我們很快便會購買另一批人，成為另一批盤氏！」

牠一步步走去，將本來散於全身的土鼠之力集中於雙爪，笑容陰森恐怖；縱然盤古隔著重重濃煙也切身感到那份駭人的冰冷，實在難受以極。

「古！」盤十雖然也感到對方霸氣，但未似過往般一動亦不能動，也不加思考，從另一邊躍出，射出極多水彈作為拖延。

鼬怪見招數威力不大，光以一抓破招，不再集中霸氣和殺意於盤古身上，亦同樣湧向盤十，後者即感到毛骨悚然，要走難走，要戰難戰，心想：「這才是真正的怪物！古竟然與牠打了這麼久！」

鼬怪見二人難以動彈，不禁冷笑：「來再多，也只是送死！在你們臨死前，送你們一份禮物。你知道一年一度的挑選是為了什麼？那只不過帶給你們希望！所謂的幸運兒，只是我們的食物！那組當日糧食會多，可是多出的是什麼？就是那幸運兒的內臟碎！哈哈！好味嗎？告訴我！好味嗎？」

盤古和盤十聽後更是震撼，頓時得知往往成為幸運兒後便與盤氏斷絕聯絡的真正原因。盤古和盤十遲出生，十組尚未出過幸運兒，倒是沒有食過人肉；若他人聽見此話，恐怕立即反胃嘔吐。

一切來得奇快，離鼬怪被擊飛至盤十衝來也不過十秒。又是突然，鼬怪身後發生爆炸。雖然只在身後，但鼬怪身手確實不凡，依然趕及轉身，聚集土鼠之力擋下，大喝：「又是誰？」

就是此時，盤古感到對方霸氣愰動一剎，渾身壓力盡消，知此時不成功便成仁，怒氣衝天，沿著聲音拍翼直衝，左手催動鮮紅的真龍之力，右手催動清藍的鳳凰之力，若雙龍出海，且毫無防守，甚有破釜沉舟、一去不復返之勢。

鼬怪見身後無人，大感奇怪，又感到盤古的滔天怒意，立即再轉身，剛好以雙掌抵著對方雙臂，笑說：「還是有差別！你的怒氣只是來自於你的遭遇，可是我的殺意是來自一個又一個屍體！」

呀古

今晚出

前傳－－人族之前：弱肉強食（三十六）

忽地，鼬怪感到頭暈目眩，難以集中，甚是噁心，力氣漸散，即使想釋放霸氣也有心無力。

盤古見對方稍有鬆懈，雙手再度前推，內心怒極，大聲咆哮：「要是我們天地不容，那麼我將開天闢地，建立人族，對抗這所謂的天地！土鼠族將會是人族第一個敵人！」此消彼長，而且他雙手的兩種上古之力似互相吸引，更有一份引力將雙手合攏。他看著兩股顏色互相吸引又互相煙滅，形成一種極為迷人而純粹的淡紫。

這淡紫溫柔無比，帶著盤古保護眾人、建立人族的執念，正是盤古後來改變須彌的開天闢地。雖然這只是雛形，但依然強悍無懤。鼬怪只可親眼見證這無與倫比的招式襲來，將自己摧毀成無物。直至痛嚎聲完全消失，盤古也不敢相信自己竟能殺死土鼠族的副首領。

盤十親眼見證盤古戰勝鼬怪的一刻，內心狂喜，立即上前捉著盤古雙手，說：「你贏了！」盤古輕笑，吐出一小口鮮血，還有一大口屈在胸口已久的烏氣。他知道現在只要他們能逃出土來山脈，建立人族就在眼前。

後來，盤古想起這戰，詢問他人有關鼬怪的情況，方知新的天然洞穴滿佈毒氣和易燃氣體，尤其當牠久未呼吸，再大口吸入過量的一氧化碳、甲烷等有害氣體，縱有過人體質也不得不出現中毒症狀。

盤古不知他於殺死鼬怪之時，同時也奪走牠的氣運，讓往後建立人族之時更為順利，亦令摧毀土鼠族時更加銳不可擋。

天道循環，看似無情，但向萬物留下一絲所謂的公平－－只要你有能力，你就可以親手推翻一切；沒有力量，就沒有說話權。盤古在此戰悟出此理，所以為尋對人的公平，他已下定決心殺死阻在眼前的一切。

盤古知現時最大的危機已過，但自己已無力戰鬥，且眾人未有棲息之地，不敢放鬆，體內的緊張和危急依舊狠狠地壓著自身，同時驅使自己不敢倒下，問：「十，洛在哪？」

盤十目露內疚，但也直接回答：「放心，我剛才走到通道的盡頭，潛過池水，救了洛出來。那處空氣渾濁，所以他現在還有點虛弱，但無生命大礙。現在他在洞外指揮眾人拿取土鼠族的物資。」

盤古不知盤十內疚為何，但聽盤洛無事，喜悅盡露出來，說：「太好了！我們這次成功，幾乎全靠洛了！要不是他在土鼠族內部行計，我們怎會一口氣殺光牠們的軍隊？你先去查看其餘三氏，帶同他們一同過來，逃離這山脈。」

盤十似遇到困難，苦笑說：「我雖然已是初階二門者，可是我又不是你，我無翼無爪，根本就沒有能力帶其他人翻過高牆呀。」

盤古輕笑，回首前塵往事，更想起人族之後，道：「既然有高牆阻擋，那我們就直接將高牆打至粉碎。你已成為中階二門者，我們又有各種挖掘工具，區區高牆又算是什麼？」

話後，盤古和盤十快步走出礦洞，看見眾人手握武器，迎接二人凱旋而來。盤古看到除五組之外，其他人皆對盤洛投以敵視目光，知眾人依然對過去兩周耿耿於懷，故他立即上前，單膝跪下，對著盤洛說：「這段日子，辛苦你了。」

盤古乃盤氏之首，此舉令所有人也大感驚訝，就連盤十也不禁深深吸一口氣。盤洛早就佈下計謀，由自己帶領眾土鼠進入礦洞內部通道，再由盤古點火。 通道盡頭向下跳有一細洞，越過細洞，則是一潭污水，連接遠處，能出礦洞。盤洛深呼吸一口，然後潛過污水，可是他始終不熟水性，尚未上水便感頭昏腦脹，失去方向感。幸好他垂死掙扎，剛好游上水面，逃出生天，但甫至地面他則累透暈倒。盤十殺盡土鼠，憑著自身靈力屬性輕易御水，見此便帶同盤洛到礦洞之外。

盤洛此時實在虛弱，畢竟幾乎腦缺氧，且吸入不少污水，極為不適，故目光無神，但見盤古如此禮待，內心實在感動，只好搖頭，眼泛淚光，道：「古，謝謝你一直相信我，沒有一絲動搖！」

盤洛此話雖無嘲諷盤十之意，但後者聽之也大感羞愧，不禁臉紅耳赤，立即上前雙膝跪下，大叫：「洛，我盤十以後隨你差遣，不會有任何懷疑！除古以外，你就是大家的指揮！」

二人舉動令其他人對盤洛由怨恨化為敬懼；他們雖不知道三聚之計，但見盤古和盤十直以行動表示，便知此人實在不可缺少，乃幕後功臣。這亦是日後人族並無單單崇尚武威，更會敬佩且培養智者的原因。相比之下，土鼠族漠視智者與計謀，輕視盤氏，只顧武力，早為滅族寫下伏筆。

盤古扶起盤十，正氣凜然看著眾人，說：「我們已擊殺鼬怪，而且土鼠族大批兵力已葬身礦洞之內，土鼠族一定元氣大傷。趁著此時，我們就打破高牆，迎接其餘三氏，一同逃離土來山脈，一同建立人族！」

此後，盤古帶領盤氏攻破高牆，聚合四氏，另覓棲身之地，正想逃出土來山脈，但山脈以外，眾人幾乎一無所知。盤洛本就不是體格壯健之人，此時腦部缺氧後仍是虛弱，難以跑動，於是盤十扶著前者同行。盤洛輕笑：「有古和你，人族定可成功。」

盤十不解，詢問為何。盤洛看著盤古的背影，眼神盡是崇拜，答：「過往盤氏自私自利，若然是他人領導，他們定不會理會任何老弱殘兵。可是，你們不會遺下受傷的同伴，這才是真正成族的意義。我們一定能創造屬於人的文明。」

盤十輕笑，心想：「對，如果我們的思想依然不變，見有人受傷便放棄他，那麼我們都只不過是一盤散沙。還談什麼成族？」他忽地想起一事，臉上的笑容即時僵硬，問：「對了，你真的殺了人，對吧？」

希望我地都等到哩一日

一定會

2021前仲有冇文

辛苦各位推文

前傳－－人族之前：弱肉強食（三十八）

盤洛認真說：「對，是我親手殺的。讓我告訴你整個故事吧。由此至終，我只向木月鼠供出你，對於盤古卻一字不提。幸好事先盤古也有一直追問我對未來的計劃，否則即使他深信我，也無可能成功。」

盤十苦笑一聲。盤洛續說：「自那天我聽見木月鼠忽地說要各自會面，斷去各組聯絡，我知定要率先拿取牠們的信任，不過我在等，等有沒有其他人會出賣人族。那時，也許土鼠族散發的恐懼過大，於是無人敢走前一步，所以我便甘願成為牠們的走狗。我思前想後，依然覺得建立人族若失敗，原因絕單非土鼠族的強硬，更是人的叛變，所以我一直也在測試眾人的底線；我也在賭，賭即使你們看到我成為管理員，會否依然相信我，會否依然堅持信念。」

盤洛見對方形色消沉，輕笑：「十，你就別再介意了，你也道歉了，無謂放在心內。因為到最終，你也沒放棄過古希望建立人族的信念。」

盤十直說：「我不懂什麼計謀，腦袋簡單直接。那時聽到守衛鼠說你出賣了我們，我實在怒不可遏。現在事過境遷，我才想到如果你真的出賣我們，被眾多守衛鼠監視的將會是古，又豈輪到我？可惜我那時就是被怒火矇閉雙眼。」

盤洛大笑，看著盤十，真誠地說：「也許，牠們就是看到你的憤怒才沒有懷疑我，所以這也是件好事！我知眾守衛鼠也會傳遞消息，畢竟我們以前也從牠們口中得知不少事情，所以我故意讓你們知道我就是叛徒，而那夜我每步也走得份外沉重，令你們聽得一清二楚，方便事外可計算我走的距離。」

「走到基地，我向木月鼠說我們先前在地底喚醒了一隻怪物，更表達那怪物似乎能附上人身，而那時候，那怪物就是上了你身，偏偏被附身者則不會知情。木月鼠質問我為什麼在此時才盡訴一切，我說因為重新分組之後，我所負責的位置正接近怪物的巢穴。而且只要你們大軍來到，一定可以殲滅怪物。怪物能噴火，會吸乾淨所有血肉，所以一直未有痕跡。」

「我立即作一個極為誇張的提議，就是將所有守衛鼠調去監視你，不過木月鼠那時並不相信我，甚至覺得我有陰謀，所以就選擇輪流抽各組守衛鼠去監視，可是牠並不知道這才是我真正的想法；每七日，便有兩日五組剩兩名守衛，而那兩天，我也會讓其他守衛鼠聚在一起，令盤古有空檔出外行事。」

「我若要轉移視線，就是將牠們的視線集中於一處。觀全盤氏，你就是最好的對象。除轉移視線外，這亦可順道訓練你的信念、鬥志，讓你在如此巨大壓力下成長，現在你也不是成為中階二門者了嗎？」盤十頃刻呆滯，方知對方想法早已想得極遠極深，心中極為敬佩。盤洛續道：「不是有希望才堅持下去，而是堅持下去才有希望。如果你放棄了，即使強如盤古也無法單憑自己就可打敗鼬怪。」

盤洛想起也不禁大笑，說：「我本來用肢體語言向古訴說守衛鼠的輪流調配和新的改變，可惜古似乎只略懂一二，但幸好改變的只是細節，並非大體，我也將錯就錯，臨時修改計劃。不過造成這局面的，也因為土鼠族本來的惰性。」

盤十見到盤洛的樣子忽地變得沉重，便想起那時目睹的畫面，不禁慨嘆，想著將來的人族又會否出現同樣的問題，說：「是貪念吧？」

盤洛點頭，雖然並非門者，此刻目光卻頓變熾熱如火，何其銳利，說：「守衛鼠雖看似高高在上，可是當你去過牠們的基地之後，便會發現當中不妥。只有上位者，例如木月鼠、李貂等能享受奢華，守衛鼠除享有自由、膳食較我們好，其他的也相差不遠。無高床軟枕，無美酒金杯。如此失衡的制度，只需少許引誘便足以潰之。」

「守衛鼠只懂武道，不識擇石。我從小體虛力弱，但受上天眷顧，深明擇石之道，懂得尋出珍貴礦石的方法。過去，木月鼠只顧產量，且守衛鼠的老大嚴明，不許其他土鼠私下盜竊；現時木月鼠一心尋『怪物』，老大又死於你們手上，其他守衛鼠當然無法抵受誘惑。珍貴的原礦、金銀鑽石等可換各種美酒佳餚，而我就私下給予牠們享受的機會，也順道拉攏關係，獲取情報。」

「至於木月鼠向你們逼供那天，我在地洞外一直觀察整個過程，默默記下眾人出入次數和時間。那天，古被木月鼠毆打虐待，我看見他被守衛鼠押回地洞時眼神空洞，完全失去了先前光采，我就得知我們之中出現叛徒。話雖如此，我看到古那樣子，反倒感到無窮的希望。他若在此刻沉不住氣，人族就沒有未來。他偽裝軟弱無能，反而更加突顯他欲建立人族的決心！」

「那天之後，離實行三聚之計的日子將近，不容有任何差錯。我從守衛鼠口中打聽出誰供出古，幸好木月鼠見古毫無骨氣，貪生怕死，再加上我如此『忠誠』，才未有相信那真正的叛徒。實際上，在木月鼠嚴刑拷打之下，不少人也透露出各種信息，只是他們所說的東西無法拼湊為一個完整故事，缺乏完整性，與我預先編好的故事相差甚遠。能成大事，就要不拘小節；所以我就直接殺死供出古的那人渣。」

幾時會講返真鳳嗰邊？

下集完前傳

留名 由執劍開始追 追咗五年

Welcome ar
好快完繼續須彌

幾時去返真雞個邊。。

後日就會完前傳

努力努力

希望有生之年睇到真雞純一百族

放心
唔會要你孫燒比你

前傳－－人族之前：弱肉強食（完）

盤洛微笑，絕無任何後悔之意，續說：「我殘殺同類，令礦洞人手更為不足，本應罰刑，可是以木月鼠和我的關係，僅輕判十爪，而那所謂的十爪也不過是替我抓抓癢。這也暗示我將是盤氏新的管理員。就只有這種絕望，方可逼使所有人也要參與古的計劃，逼使他們不會亦不敢向土鼠族供出我們所有事。」

「我扮作土鼠族最忠心的走狗，騙得牠們的好感和歡心，不！我所扮的是最忠心的瘋狗，裝得只要對土鼠族王敬，連同類也會噬咬。就只有這一種瘋癲，看似斷絕大家的後路，才可以團結盤氏。當真置諸死地而後生。」

盤十聽後，內心不禁想像，細想：「如果眾人知道即使三聚之計失敗，他們也不會因此而受牽連，依然可以礦工的身份生活下去，他們又會不會處處留有餘地？也許會吧⋯⋯也許他們不會衝進基地，殺死守衛鼠。」

盤洛見盤十似若有所思，也不發一言，讓對方好好消化這堆資訊。他看著盤古，又望著所有人，一道溫熱湧上心頭，暗忖：「我們會成功的！建立人族就在眼前！上蒼、上天、神靈們呀，就求你們保佑我們吧！離開了土來山脈，我們什麼都沒有，什麼都不知道⋯⋯未來，就押在眾多未知之上。」

盤古自知武力比在場所有人亦要高，所以即使身體大感疲累，也堅持走在最前，帶著約三百多人小心翼翼地前行。盤五組極為忠誠，且大多已成一門者，也緊貼他身後，以行動為最好的支持。雖然盤古領路，但實際上他也不知道面前的是什麼地方，更不知道大家會遇到什麼；他只知道，他不能表露這種迷失的感覺。

盤古深怕土鼠族會再派出軍隊追趕，所以不敢緩慢地逃走，但眼前漆黑，怕沿路將遇到陷阱，又怕會遇到其他土鼠，不得不步步為營，內心甚為矛盾。不過少許風聲，已嚇得眾人心驚膽跳，可想而知他們全部人現在已是驚弓之鳥，承受著極大壓力。

他看到眼前似有一座大架，大架之後則是一大片草原，與土來山脈截然不同，但他長居地洞，從未見過此等大型建築物，而且自覺背負這裡所有人的命運，向其他人說：「你們在這等一等，我去探路。」

他左張右望，看不到有任何生靈在附近才敢繼續一步步向前行。大架高約十米，由兩支巨木支撐，中間由一塊長約七米的木板連接，外形酷似盤古宇宙中的日式寺廟大門。他走到木板的另一邊，看到一塊鋼板釘在木板中間，而鋼板則刻有「鴻蒙鎮」三字。

他目不識丁，但感覺附近沒有其他生靈，便掛起一個笑容，招手喚來眾人。眾人見盤古如此，亦不敢怠慢，快步走去。盤洛望向整個大架，看到上面的文字，回想與守衛鼠的種種對話，說：「我在基地中也曾看過這種東西，是指路的標示。上面的字也許就是守衛鼠曾向我提及過的鴻蒙鎮。土來山脈分成兩邊，一邊是礦場，而高牆另一邊是市鎮。鴻蒙鎮，恐怕就是指那裡了。」

盤古雖大感興趣，但知要趕在日出之前找到眾人能容身的地方，抬頭望著彎月，感覺眼前的平原比剛才的樹林光亮得多。盤洛看到盤古的舉動，問：「怎樣了？」

盤古極為專注五感，看著前方遠處，自信地輕笑一聲，指著某方向，說：「此處太光了，在這草原上沒有任何遮掩物，所以我們就直接向前跑吧。」

盤十視力也不及盤古，僅看到後者指著的方向無物，又似有陰影，問：「你看到了什麼？」

盤古搖頭，笑說：「那邊是看不到盡頭的大草原，不過我嗅到那邊有水源。」盤十聽後才感覺微風之中帶著陣陣濕氣，輕笑一聲。盤古續說：「我們要互相扶持，沿途若有任何事，立即求救。每組組長要照顧組員，不可遺下任何一個！跑吧！跑出我們的未來！」

盤古帶著三百人奔跑，無人敢停下腳步，彷彿不跑就要回到以前沒有希望的生活。直至紅日東昇，到達了盤古所說的湖泊，他們才敢躺下。他們明明此刻比礦場生活時更疲累，但也許自由的空氣就是如此清新。漸漸，喘氣聲就被笑聲所遮蓋。

本來盤洛打算稍作休息過後繼續奔跑，離土鼠族越遠越好，可是他們對須彌一無所知，怕亂跑反而會遇到其他種族，於是幾經商量後，盤古就決定留在此處；雖未算在此紮根，但至少在此處過一段日子。

正午之時，紅日正在眾人頭上，卻不炎熱，只感溫暖。盤古召來所有人，豪氣地笑說：「各位，我們在鴻蒙鎮的時代⋯⋯不，就是鴻蒙時代已經終結了！我現在就以盤古之名，在此與各位一同建立人族！由這裡開始，我們會建造出屬於人的地方！」

眾人目光炯炯，被盤古的蓋世豪氣所感染，無一不熱血沸騰，不禁向天呼叫。自出生以來，他們皆以奴隸的身份生存，可是由盤古正式道出此話，在場所有人也不再是奴隸，是正正式式以人的身份生活。這些呼叫，是來自對自由的渴求，也來自對未來的盼望。

盤古看見眾人如此，內心也極為興奮，認真道：「這是屬於我們的時代，屬於人族的時代！鼬怪曾說過，人是須彌中最低賤的生物，沒了任何一氏，牠很容易就可買另一批人取代我們。換句話說，外面還有很多同伴等著我們拯救。」

他忽地想起已死去的親人，說：「待大家都準備好戰鬥，我們就會向須彌進發。我不知道我們可以走到多遠，我只知道我們一定要走下去；我們不可以再讓下一代走上奴隸的路⋯⋯如果連我們這一代也放棄，下一代就真的沒有希望了！如果連我們這一代也甘於現狀，下一代就只會越來越悲慘！」

「只要我們能聚集到更多的人，我們就有辦法變得更強，直至強得可以正面攻陷土鼠族！我曾聽過守衛鼠讚鼬怪是土鼠族的英雄。那麼，各位現在就是人族的英雄。因為沒有你們，就不會有現在的人族！既然如此，我只希望一事⋯⋯」

盤古握緊右拳並高舉於天，彷彿這手足以打開天地，豪言：「英雄無敵！」

另外
第六篇將會係下星期開始
我都比左個目標自己
就係每星期至少要更新兩次
希望多返啲人睇

另外
我都開始頂唔順皇同王
講果陣堅係好唔清楚
所以由第六篇開始
「皇」依然係「皇」
但「王」將會改成「帝」
即係傳說升做帝，再升做皇

作完第六篇
我會由頭改返晒所有野

講漏左
人族主都都會由帝都改做皇都

真雞回來了

靠大家推啦
正傳的話
同一頁就唔會出文

怒漢推post

下頁出文

終於返去真雞主線

下頁

有冇新讀者

思前想後
第五篇改做人族大亂篇（上）
第六篇係人族大亂篇（下）

第二百二十六章－－暗湧處處（一）

突襲瀧本城一役由偷襲眾仙鄉為開端，令王星和真鳳身陷險境，然後龍蛇聯軍和月族軍出乎天下意料之外結成一時間的同盟，合力撕破人族邊境防線，但最後受到人族聯盟拼命反擊，龍蛇聯軍和月族難以推前，只好各自收兵。

戰況慘烈悲壯，多皇隕落，包括冰夷、五爪金龍、黃龍、黑蜧、舍沙、七陰、柯羅諾斯、夕日、三清、女媧、耶和華和賽蓮。除此之外，此役的死傷數以千萬計，當中人族損失最大，死亡人數佔整體超過七成，當中不乏平民，而且接引和准提於此役戰死。

除真鳳之外，盧娜被喻為此役最重要的人物。盧娜名聲本就響遍須彌，不單因其實力超群，外貌更是出眾，但經此役之後，她的名聲更攀顛峰；因為她在戰場上的舉動令月族在此役幾乎左右逢源。

盧娜殺死三清之後，於無人發現的情況之下，親自領一軍繞過瀧本城，闖入械鎮和槍所屠城且搶奪物資。搶掠之後，她立即下令焚燒兩個領地，令人族不得輕易復原。途中，她殺死鐵角、羅剎、接引、准提和相柳，盜取千手法器和降魔杵，與阿提密斯合流，親自護送月族軍撒走人族邊境。

月族軍回去領地之時，遭從東拱出發的人族軍和矮人族軍北上進行截擊。由王星親自訓練的流星隊和矮人族之首埃達更是此軍主力，前者以龐大魔法陣壓制對方，後者身先士卒，手中一把白玉鐮刀收割不知多少性命。

阿提密斯和盧娜經一番激戰過後，能量尚未恢復，見對方乃新力軍，怕戀戰又被人族暗算，便向東邊撤走。王星勸告暫時退兵，可是埃達自覺矮人族與月族相鄰，只道己方士氣正是高昂，不得不趁此時出擊狠狠挫其銳氣，否則待盧娜等恢復元氣，矮人族定必滅族。埃達堅持之下，領東拱聯軍追趕月族軍，沿途殺死不少月族。

月族軍兵分兩路，阿提密斯返回主都大明月，而盧娜忽地繞道，借助先前搶來的軍備強攻矮人族領地，直指隆多礦山。矮人族先前為救人族，幾乎派出全數精兵，因此各個領地兵力空虛。在盧娜的恐怖之下，加上月族軍運用眾多軍備強攻，月族軍不需半日就攻入隆多礦山，反倒以逸待勞，只守不攻，令在外的東拱聯軍大為尷尬。

埃達看著主都如此，後悔當初未聽王星之言。月族軍大肆搶掠且屠城，撤走之時焚燒隆多礦山，火光衝天，如同一道烈火高牆，使本來碎石滿地的山脈變成遍地屍骸，紅色的血形成一條幽怨的河，逼得東拱聯軍不得再度前進。

再續

有冇前情提要

某程度呢章就係

上一次主線劇情真係好耐之前
呢一章交代咗前情之餘好似多咗矮人族俾月族攻陷？

真係唔記得之前

Yes ar
我應該聽日會完到呢章

會唔會放上penana原來隔咗咁耐仲寫緊

好似紙言咁？
係呀
仲寫緊

係

好呀
可以放埋上去

弱弱一問 寶寶匙匙結咗婚未

結左婚啦

有冇試過申請之後
收唔到個確認email?

應該唔會⋯⋯一係你直接問客服？

研究緊邊道禁個客服出黎

直接ig dm啦

好

今晚應該可以更新埋果章
各位等我！

阿提密斯親自引兵駐守隆多礦山東邊數萬里的位置，在平原之上建立一座新城，名為初月城，將各種偷來的修真裝置安裝於牆，加上各種結界，正式將東邊和西邊連成一條龐大的戰線，幾乎將位於極南的星辰族包圍起來。

與此同時，伏羲命楊戩、米迦勒和薩麥爾帶兵滅去背叛人族的巨鯨族，並將巨鯨族所有領地贈送矮人族、異鯊族、牛頭族和馬面族。縱然巨鯨族領地處於深海，也無力阻擋人族軍強攻，自此更是滅族。

埃達見月族築起初月城，眼見矮人族主都被毀，氣運大減，矮人數量暴跌，不得不放棄隆多礦山，放棄附近所有領地，帶同眾多族民配備人族的潛水面具進駐七輪苦海，與附近的異鯊族、牛頭族和馬面族進行聯防。埃達嘆息三族無帝，未選出新的首領，實力有限，向人族求救。

王星見此亦乾脆放棄東望、東拱兩座領地，將整條東南方邊境防線後移，退至七輪苦海，與矮人族等一同對抗月族與其背後的地族聯盟，讓其不得隨意攻來。

月族見王星忽地退兵，慎防有詐，亦無打算進入東望和東拱，只緊守初月城，向南攻佔矮人族其餘領地，同時輸入大批奴隸於平原上種植、飼養，為稍後戰爭作更好的準備。

王星早就預到月族軍尚未恢復元氣，不敢貿貿然進入兩座領地，便順水推舟，拉攏星辰族。王星親自與星辰族的皇北斗進行交涉，說出各種利弊，更以永恆為信物，派人交予北斗。北斗眼見王星誠意拳拳，也想不出任何拒絕的理由，拿著永恆北上，進駐東望和東拱以擴大族境，更與主都成夾角之勢對抗月族。

北斗進城之後，發覺兩座領地不但沒有任何埋伏，更留下不少軍備，對王星好感大增，立即命手下將永恆交還，更送上各種金銀珠寶。王星拿回永恆後，解開當中魔法封印，更肯定牟尼之話，讓後者親自攜帶軍備、糧食去到東望，希望對方能夠正式加入人族聯盟。

牟尼與北斗在先前的五百年雖然不是同盟，但前者死守愛琴崖和陽瑞洲，而星辰族位於月族領地的南邊，兩者共同對抗月族，所以會留意對方動向。牟尼知北斗心高氣傲，卻是英雄好漢，且不貪永恆此等大器，更是欣賞。兩者雖然惺惺相惜，卻是首次見面。

北斗樣貌俊朗，膚色呈淡紫色，一身渾厚的星辰之力，雙瞳柔和卻深邃，與天上繁星相似，四肢強壯，肌肉似帶著極大的爆發力。當牟尼提及王星的建議，北斗一笑，直言：「星辰族素來獨來獨往，不喜結黨聯盟，否則早就加入勢力強大的地族聯盟。」

牟尼見對方率直更是欣賞，沒有任何相逼，輕笑說：「只因時機未到。須彌將臨更大混亂，星辰族也不得獨善其身。人族聯盟，永遠等候你的回音。」

北斗本想將牟尼帶來的禮物全數歸還，但牟尼僅僅有禮地點頭，乾脆越維離去。北斗見此，不禁暗忖：「真有意思。」

北斗七星拳

講左n年
都無出場既星辰族終於出場了

Pushhh

叫得人族大亂篇
姐係真雞佢哋仲要經歷啲波折

都算波到仆街吧

Finally

重唔夠波咩死咗大半人

我個plot line仲未夠

嘩
Long time no see

我其實之前都一直睇返頭五篇
怕自己有漏野

可以期待下
今日腳都跛

你最近還好嗎

尚愛看少女漫畫嗎？

Btw 聽日或後日會更新

第二百二十七章－－暗湧處處（二）

牟尼回歸後，有禮地向王星表示其歉意，道：「你拜託我的事，可惜我未能完成。」

王星暫且放下手中資料，看著牟尼搖頭輕笑，說：「有星辰族加入，實在太好了。」牟尼稍有不解，王星何其尊敬牟尼，直接解說：「星辰族早在進駐東望和東拱的時候，就已經與人族聯盟不可分離；只是他們尚未發現。我讓你前去，不過是更表誠意，而且要令須彌萬族知道此事，令人族聯盟聲勢不減反增，畢竟⋯⋯這一役，人族聯盟失去太多。」

牟尼聽後，方才明白當中道理；他深知王星和姜尚仍要埋頭苦幹，也識相盡快離去，讓二人可繼續處理人族內務。

雖說王星被喻為戰神，他自退兵後，與姜尚一直重整人族內政，忙得廢寢忘餐。王星曾向真鳳認真說：「如果我找不出那塊被隱藏的碎片，我們往後也只會一直被牽著鼻子走。」

真鳳雖不明此話，但也不敢打擾王星和姜尚。激戰多場，他實在極度疲憊，需要進食大量食物及休息方可重回顛峰，但他擊殺眾皇，以自身龍族血統馴服龍嚎，使人族威名更響；即使是與人族敵對的各族，也不得不由心敬佩。他左握龍嚎，右持軒轅神劍，再加上自回歸須彌後的戰績，實在憾動天族和地族一直以來所建立的威望。

真鳳沒了身邊兩位智囊，只好獨自思考將來的路。他頭戴大帽，故意遮蓋容貌，不讓他人發現，走在街道上，看到皇都的繁華，周遭五光十色，各人在街上遊玩，更肯定自己要擊倒龍蛇聯軍、鳳族聯盟等的決心。

思緒至此，他不得不想起應龍的情義，暗忖：「應龍真的是一名風流不羈的好漢，如若那時牠從後拼命襲來，恐怕我也會隕落。可是，牠是龍族一份子，而我們沒可能與九頭和平相處；九頭的野心實在太大，大得想吞下整個須彌。」

他張眼望去，看到人族聯盟的各個種族和平相處，共存一處，又想：「即使我願意帶應龍前來，但當龍族陷入困境的時候，牠又應該如何自處？說到底，如果生靈不能脫離本來的種族，叫其他種族怎樣誠心接受牠呢？」

激戰多場，他實在大感疲累，不只肉身，更是精神憔悴。倏然，他見到過百名小孩熱情地走來祝賀凱旋而歸和感謝他為人族辛苦而戰，而從人群之後，小冰正在那方。真鳳被眾多小孩包圍著，乾脆除下大帽，露出燦爛無比的笑容，接受他們的好意。

無人推咁慘

Pish

小冰出現了

睇左唔記得推
我pish

Thanks

好耐無佢份

冇人推咪我推囉！

小冰笑得甜美，說：「別以為戴著這頂大帽，我就發現不到你了。真鳳，你是人族之首，這一路以來的戰事，真的辛苦你了。」自她一話，一眾小孩又接著大叫，令真鳳大為感動，頓時將煩惱也拋諸腦後。

喧嘩一輪，引來更多其餘民眾前來。他們無一不愛戴真鳳，尤其他以一敵眾，屠龍殺蛇，威震須彌，令眾人津津樂道，以人為驕傲。真鳳不欲為大家帶來麻煩，一躍於空，張開那迷人淡紫的鳳翼，飛到小冰頭上，抱著她離去。

不消一會，真鳳飛至位於皇都中央的居所，手抱小冰那纖幼蠻腰，靠近臉龐親熱一番，笑說：「你這個第一夫人真受民眾愛戴。」

小冰悄臉微紅，笑說：「這也是為你而做的。」真鳳皺眉不解，便追問下去。她直言：「姜尚曾跟我說過，現時大局動盪，人心必定要穩，即使德如、小雪和我沒有走到戰場，我們也需要連繫後方人心，不容分裂，所以我們才會特意去到各個地方，關心所有人，聽聽他們的需求。反正看見他們歡笑，我也會感到快樂，所以才一直繼續。」

真鳳微笑，輕吻小冰，說：「有你，我真的太幸福了。說起來，姜尚也太多慮了吧？這裡不是盤古宇宙，大家也是人，又有共同的敵人，又怎會有分裂呢？」

小冰想了一想，搖頭說：「除了邊境，我幾乎走遍所有人族的領地。相比起來，北邊和東邊的民眾看來對你的好感比較少，有的甚至對你有反感而拒我於門外，不似皇都、雪落城般對你崇拜至極。不過姜尚多慮，也是有備無患。」

真鳳想來也是，就點一點頭，未有將這話題真的放於心內。

此役人族損失過份慘重，需要休養生息以補全失去的領地、軍備和兵力，尤其失去槍所和械鎮乃兩個重大兵工廠。幸好有失，同樣有得。

王星有此機遇誤打誤撞，陷入眾仙鄉底部，重奪永恆，遇到危機也未有混亂，與伏羲調兵遣將，重組攻勢，絕地反擊，後來身負傷勢之下，他依然能帶領人族聯盟反攻，盡顯其大局觀，實在不負戰神之名。

伏羲失去女媧，但後者寧焚燒靈魂亦要為其愛人煉成更巨型、更強大的五彩石，為他的理想仙界，亦即是所謂的大同而無為國度，作最後的貢獻。此役他也將冰夷和七陰分別煉入自身，重煉青龍和白虎，並且踏進兩儀之境，加上造化玉蝶和五彩石，實力直逼真鳳。

即使人族情況如此，其他同盟卻只得大敗。先不提矮人族失去主都，被逼放棄所有領地，進駐七輪苦海；牛頭族之首鐵角和馬面族之首羅剎陣亡，族中再無別帝、人魚族賽蓮被無間吞下，暫由玲綺管理、巨人族黑帝斯受傷未癒、日族夕日為救日樹而隕落。

人族聯盟於這次戰役確實得不償失，至少暫時未有能力作任何遠征，然而戰火殘酷，絕不會等待；只要稍有破綻，暗湧則會化身巨浪，狠狠沖走一切，鯨吞一切。

真雞會唔會太天真

天真雞

講真，人族入面應該就冇
暫時估都係聯盟嘅其他族不滿而內戰
不過都夠傷

宜家點打都傷

留名

好耐之前睇晒執劍，好好睇

歡迎入坑

再傷落去點樣鹹魚翻身

聽日會出文

推上啲引多啲人睇先

多謝巴打
少人推無乜動力打文

加油，推

第二百二十八章－－暗湧處處（三）

另一邊廂，無間雖知與月族只是一時同盟，卻未想到盧娜竟是如斯狠毒，盟約尚未結束便出手，令龍蛇聯軍撤退陷入混亂。牠對此極其憤怒，立即派出更多兵馬與月族對峙。可是盧娜和阿提密斯似乎未有將大蛇族放在眼內，反倒將該處的兵線移開，調兵至近鳳凰族的位置。

話雖如此，大蛇族也無因此而大舉進攻，只有偶然施放遠距離的攻擊作挑釁。

無間內心暗罵天道大佑人族，暗暗叫苦連天。雖說是次突襲大多以小族先行，但大蛇族不單痛失多皇又未有擊殺真鳳和王星，更將龍族的神器龍嚎拱手相讓，實在是賠了夫人又折兵。

九頭得知無間失去龍嚎而大怒，可是鑑於同盟，為免內亂，因此牠也未有追究，更大方地贈送無間一座城鎮以穩定軍心。畢竟九頭又有名「大黑暗龍」，素來以惡治族；縱然同樣是龍，若有異心，牠也不會介意親手將對方去輪迴。無間和大蛇族得此消息，總算放下心來。

各種跡象令萬族感到龍族和鳳凰族之間的恩怨情仇即將去到終章，為須彌添上一股濃厚的戰爭氣味。現時的安寧，也只不過是暴風雨的短暫前夕，隨之而來的則是更濃烈的腥風血雨，只是無人能知到底這場恐怖的暴風雨將會持續多時，亦無人得知暴風雨之後又是怎樣的光景。

此役最令人大感意外，非是人族聯盟未被攻破，非是真鳳以一敵眾，亦非月族忽地活躍，而是應龍忽地從須彌徹底消失。縱然離撤兵已過十日，九頭仍未有應龍的任何消息，但又未無任何生靈能提及該戰役之中應龍是否被真鳳所殺，而後者亦對此不說一言，令此事更添神秘感。

各種有關應龍的流言傳遍須彌，眾說紛紜。有的說牠被真鳳和王星合力殺死；有的傳牠貪生怕死，被真鳳嚇得逃離戰場；有的道牠重傷，需要獨自治癒。真真假假，無人得知。

應龍實力高強，踏入兩儀之境，且富有經驗，龍族之中恐怕實乃九頭之下；即使燭龍仍在，現在恐怕也要將上古四大神龍之首的位置讓給應龍。

九頭思前想後，實不相信真鳳有如此能耐，連戰無間和應龍後，仍能以一己之力斬殺眾皇。牠深知要殺死應龍，真鳳定要付出代價，絕不可能尚有餘力。牠雖不在現場，可是此策乃出自其手，不敢忘記此役大敗，暗自記下應龍之名。

戰爭不停發生，六個勢力互相吞併周邊小族，割據須彌；不知不覺，萬族也要歸邊，再沒有所謂的中立。若不計維度交織，須彌可分為面積並不相等的九宮格，而中格又分成左右兩邊；西北方為殘存的神魔聯軍，西與西南為人族聯盟，北至東北方為天族軍，東至南方為地族聯盟，中央左邊乃龍蛇聯軍而右邊是鳳族聯盟。

自龍鳳大戰、突襲瀧本城後，龍蛇聯軍所佔的領地最多，其次為人族聯盟和地族聯盟，再其次是天族軍和鳳族聯盟，而領地最少則是神魔聯軍。

領地之多少與大小，則直接等同該族氣運之高低；但若然族中有九頭、應龍、真鳳、天帝等風雲人物則另當別論。

先推後睇 舊讀者 等你等得好苦

推
背景交代晒就要入返主線喇

放心
唔會斷故
有人推就會出

無錯
交代返都好重要既
尤其月族果部份

推！

已經唔記得應龍發生咩事

重睇第五篇尾十章應該就知

斷咗一排又睇返，樓主加油

掂啦
一齊催我就得架啦

吹吹

好
聽日出文

吹吹吹

事隔三年 返嚟睇了

多啲返嚟推post

以單打獨鬥，天族和地族分別被稱為須彌第一和須彌第二，可是居中的龍蛇聯軍有九頭、鯤鵬和無間坐陣，縱然被各大勢力包圍也未有任何恐懼。

更何況，鯤鵬乃須彌唯一一個作為精神力動者而能登皇的生靈，實力非同小可，至少連真鳳也幾乎被其擊倒。本來牠只被喻為力壓四方的強者，經過克洛諾斯突然叛變之後，諸多種族才醒覺牠的智與勇實在不相伯仲，更深怕牠又牽起不知在何時埋下的伏筆。

另外，九頭故意留下三足金烏，令鳳族聯盟未至於即時崩潰並作為龍蛇聯軍與地族聯盟之間的盾，令牠們可以逸待勞，且保持高昂士氣。縱然牠們看似被各個勢力包圍，卻無一勢力膽敢貿然出兵；即使強如天族軍，也不得任意妄為。

再者，皇龍都一役後不出數日，便是突襲瀧本城，這更顯示出龍蛇聯軍的實力何等雄厚，足以威脅其餘五個勢力；縱然龍蛇聯軍居中，被其餘五大勢力所包圍，亦無一膽敢出兵侵犯。

故此，鳳族聯盟則變成眾矢之的。自皇龍都一役後，六大勢力之中最弱的除神魔聯軍外，便是鳳族聯盟；弊在其地理位置，令其劣勢甚至比神魔聯軍更加明顯。

就在突襲瀧本城之際，地族聯盟突然向鳳族聯盟出擊，以鬼差族和惡靈族為先鋒，更以紅蓮為大將，繞過鳳族原先的領地，率先攻向位於鳳族聯盟南方的精靈族。出兵之快，令對方大為震驚，紅蓮連下五城。

黑繩帶著火鳥族和陰族連同附近的小族逼至鳳族的邊境，與紅蓮連成一線，一東一南，成夾角之陣，對峙鳳族聯盟。三足金烏元氣未癒，固然不敢於地族硬碰，深知一旦黑繩猛然進攻，邊境必失，因此將防線後退，每每列陣將氣運盡吸過後才焚城，不容族力下降太多。

此時於大日鳳凰城內，三足金烏獨站在崖邊，看著落日餘暉。牠目光雖依舊如炬，但當中氣焰已減退不少，甚至帶著一份失落，令人看去像蒼老百歲。湼槃飛來，那雙黑白雙翼仍然分明，著地後也未有說話，只陪在三足金烏旁細看夕陽。

過了一會，日光已盡，三足金烏閉起雙目，問：「他們怎說？」

原來咁就三年

下章就劇情推進

喺紙言由第一版執劍 到追星者 到須彌追到依家
見到最後有返update感到欣慰

放心
一定唔會走左佬

文⋯⋯呢⋯⋯⋯⋯

一陣間放工或聽朝出

第二百二十九章－－暗湧處處（四）

湼槃依然俊美，看著三足金烏恭敬地說：「泰坦族正式將克洛諾斯逐出其族，並由夸父擔任泰坦族之首。夸父向我們保證彼此的盟約依然生效。」

三足金烏嘆一口氣，瞳孔中彷彿掛著那時克洛諾斯那錯愕的表情，說：「那時，我們的契約是和克洛諾斯所訂，並非夸父⋯⋯即使夸父突然背棄盟約，加入地族聯盟並對付我們，泰坦族也不會遭受任何天刑，扣減氣運。可是，如果現在我們要求夸父、厄洛斯立誓，反倒會令我們看似沒有成為一盟之首的器量。內憂未解，外患已至。九頭呀九頭⋯⋯你留給我的這難題，會否太難解決了？」

湼槃知三足金烏智冠鳳族，這些說話不過是自言自語，非是要自己的答案，也識相不作回答，說：「血族之首，將臣召集所有同盟於明早到來，恐怕是為了對於未來的對策，畢竟我們現時整體邊境縮後⋯⋯」

「精靈族北方就是陽族，而西方就是血族。唇亡則齒寒。他們又怎會袖手旁觀？」三足金烏打斷了對方的說話，苦笑一聲，續說：「之前他們兩族為我們護著後方，不讓地族那些臭老頭隨意攻來。先前我們大敗，兩族已有微言，更何況當我們退兵回到各自的領地後，反倒被地族聯盟有機可乘。」

湼槃一時無言以對。三足金烏吐出那口烏氣，眼眸燃起鬥志，軀體卻鬆軟起來，神情又變懶散，說：「來，和我一同盤算一下。一定要不斷修補並加建城牆外防，鳳族聯盟一定要找出突破口，否則三邊攻來，我們沒有鯤鵬的伏筆，必敗無異。我們北有天族軍，東與南有地族聯盟，西有龍蛇聯軍⋯⋯只要沒有內患，我們便有一線生機。」

湼槃深知自己才智絕非三足金烏之流，縱然對方叫自己一同盤算，也不知如何發聲，只好一直等待，但見其姿勢回復當初，內心大感慶幸。三足金烏輕笑，說：「是生是死，就只待明日我如何說服其他種族。想不到，我會落得如此地步，只好依賴這種沒有立誓的信任。」

於皇都之中，一名男子頭包麻布，緩緩走進小巷，拐過數個路口，忽地跳起於樓宇中高速穿插，最終跳過一道小窗進入一間面積不過二千呎的小屋。他才著地，剛好以柔力關上窗戶和窗簾，緩緩說：「來吧！有沒有發現什麼？」

見此，屋內的默源帶著羅伊、法克和啟昌一起恭敬地說：「宙斯大人！」默源是宙斯首位找來的軍人，因此另外三人也對他視若另一位領袖。

宙斯脫下麻布，露出陽光臉容，笑說：「別大人前大人後了，大家也是自己人。哈！這些說話我好像已經不是第一次說的。算了算了，你們是軍規至上的軍人，我也不勉強你們！」

默源對宙斯是何等尊敬，即使對方多次說不必拘禮，但他身為萬人將，軍紀嚴明，實在不容自己無禮放肆，問：「宙斯大人，出發去神魔領地的軍隊有消息了嗎？」

宙斯皺起眉頭，摸摸下巴，說：「我還真的不知道呢！怎麼呢？」

默源看看另外三人後才膽敢開口說：「先前我們向宙斯大人曾報告出發去神魔領地的百萬軍隊組合奇怪，當我們抽絲剝繭後，發現參與這幾乎是自殺式任務的人亦有一個共通點⋯⋯」

宙斯見對方神情有異，說：「喂！我們也是自己人，有話就直接跟我說。到底怎麼了？」

默源鼓起勇氣，直說：「我們在查探當中關連之時，考慮他們的戰蹟和軍歷，發覺大部份也是與真鳳大人一同作戰的人。整隊偵察隊中，就只有三至四萬人未曾與真鳳大人一同作戰⋯⋯不過，到現在我們也搞不清楚這到底有沒有任何關係，還是真的巧合，畢竟這隊偵察隊也真的不乎精英。」

宙斯緊皺雙眉，一時間小屋裡鴉雀無聲。不知過了多久，他緩緩張開雙眼，道：「這事暫時告一段落，我會親自去處理。另外，今日叫你們前來，還有另一件事希望你們能夠幫忙。」

四人知宙斯義字當頭，豪邁若天，聽此一同單膝跪下。默源彷彿代替其餘三人說：「無論是什麼事，只要是宙斯大人吩咐的，我們一定會拼死替你完成。」

宙斯看著他們，認真說：「王星有以龍騎士為主的流星隊，伏羲有以修真者為主的五行隊。我也要建立一隊直屬於我的軍隊。人數可以慢慢增長，但每人的實力至少要至元嬰，而且擅於攻城，身手敏捷，有智有謀；最重要的，他們寧死亦得忠於人族之中最為重要的義！」

默源、法克等感到宙斯鬥志何等旺盛，不甘只等王星或伏羲命令，更感其雄心壯志，立即抱拳領命，更仔細分工挑選。四人不知宙斯此舉其實非為自身；他素來就不好名利，不喜規條，但他一旦認定同伴，內心便不會有任何動搖。

翌日，黎明未至，冷風呼呼，真鳳方才睡醒，便收到伏羲傳來的急報，馬上更衣前去會議室。真鳳在門口遇到宙斯，便一同走進會議室，已見伏羲、王星、楊戩、姜尚等人不斷討論和研究，濕婆、牟尼等人也在旁邊坐下，發現他們神情嚴肅，立即走上前，詢問：「發生什麼事了嗎？」

伏羲視線依然落在段段情報和影片，說：「我們先前派去神魔領地的偵察隊回報，神族和魔族正在佈下秘陣，而且一直以魔法陣將其隱藏，不容當中能量洩出，因此我們的衛星才未有任何發現。」

姜尚拿了一顆銀板走到真鳳和宙斯旁邊，敲了數下後，銀板投射出立體影像，彷彿他們此時就是負責拍攝的該位士兵。

影像中，那處是兩座山中間的峽谷底部，幽靜無聲；雖說是峽谷，卻又深又闊，甚至說是盆地、低地也不為過，能清楚看到偌大的天空。隨影像前進，十名神族士兵將一車又一車的貨物小心翼翼地推前，而大約五十名神族和魔族在旁保護。祂們走到一處空地，其中一個神族的手在空中揮動，忽地所有神族和魔族便消失不見。

推寶寶新年快樂

新年快樂呀巴打

各位
年三十晚
希望新一年大家日子好過啲

好多文
祝寶寶嚟緊一年開開心心

希望你地都係呀

年初二再推

聽日初七人日
出文

Sor
太攰瞓著左

第二百三十章－－風平浪靜（一）

姜尚補充：「他們並不是瞬間轉移，而是乘坐了包含著隱藏魔法的升降機。剛才祂們所站立的位置就是入口。經過數日調查，我們的人發現入口不只一個，幾乎四通八達。這就是他們成功潛入後的畫面。」接著，他又播放另一個影像。

這次是士兵潛入可作隱藏的魔法陣後所拍攝的影像。士兵可透過魔法陣隱約看見外間的事物，但似隔海水觀望，朦朦朧朧，只知其狀，不知其貌，而且這魔法陣也阻隔著聲音傳出。真鳳心想：「幸好神族和人族外貌相似，否則他們都不知道怎樣潛入這處。」

士兵潛入魔法陣內，發覺這內裡的建築竟橫跨兩座山，巨大無比，但與平常神族建築及眾仙鄉截然不同，這座被隱藏起的建築僅以巨石築起，似是一座堅固堡壘。堡壘色澤沉實，以黑灰為主；若非遇見神族，也無人相信這座建築竟同樣隸屬神族。

堡壘分有數十層，但每層中央被一個圓柱形的秘陣相通，閃出彩光，也傳來某種共鳴的聲音，而有神族打開貨物，拿出兩族素來珍貴無比的嬰兒，奉向秘陣附近，並以魔法冰封起來。嬰兒排序必是一神一魔，梅花間竹，永不重複，互相隔開一定的距離。

姜尚就此停止影像，道：「在這之後，偵察隊本打算離開魔法陣，但被神族士兵發現，在那處展開一場激戰，對堡壘造成不少破壞，可是偵察隊並無退路，又無援軍，在一夜之間就被包圍，最後全軍覆沒。」

宙斯聽後，內心更是低沉，目光稍投向伏羲，一瞬便閉眼休息。真鳳一直仔細留意影像，自聽見那熟悉的聲音和彩光後更是緊鎖眉頭。伏羲望了一望真鳳，又再繼續埋首細讀另一份情報，說：「看來你也發現了。」

真鳳看著王星，回想那時眾人隨他一同回歸須彌，說：「那些五彩光華、共鳴聲音⋯⋯此陣扭曲了維度，當中蘊含的能量真的龐大無比。神魔兩族奉上這數量的嬰兒，根本是賭下祂們的未來，這個秘陣到底有什麼用？」

王星看著真鳳，實在難掩臉上的擔憂，點頭說：「真鳳所言甚是。種種跡象也指出這秘陣實在不得輕視，不過我們暫時還不知道這秘陣的用途。此事重大，我們一定要盡快解決，而且我建議要人族私下解決，不找其他盟友。」

真鳳細想也有道理，但見宙斯臉有不解，便替他詢問何解。王星答：「人族聯盟於上一役損傷重大，其他盟友現時自顧不暇，絕不宜出兵討伐。只是此事嚴重，我們不得不前去阻止。」

伏羲放下手中的情報，認真說：「越多種族知道此事，情報外洩機會則越大。無論如何，若神魔二族有出兵舉動，先要目標也是人族聯盟。若此時其他種族，如龍蛇聯軍及天族軍得悉此事，定必靜待漁人之利。」

宙斯此時走到王星旁，道：「我想這方面，王星已有考慮，所以才有這建議。」伏羲看了一眼宙斯，輕輕點頭後又再觀看各類情報。宙斯問：「對了，王星，現在我們有什麼計劃嗎？」

推番上嚟先

Pushhh有文

無人推
唔記得打文
星期日前會出

報到

終於甩左p 我推

巴打你好

王星暗自記下此事，道：「在討論計劃之前，讓我首先作一簡介。偵察隊發現的地方是位於神族和魔族中央的裕河谷，據過往情報記載，裕河谷的水流量驚人，平日幾乎載滿峽谷，但從影像可見，裕河谷現時變得乾涸，應是從上流時，亦即位於極東北方的魔族領地中，所有河水就被完全分流。現時衛星亦無法探測，所以我們要是出兵，定必要準備此役隨時變成水戰。」

伏羲聽此，目光閃爍一剎，立即站起看著眾人說：「偵察隊奮戰身亡，不過他們亦對秘陣造成破壞，替我們爭取不少時間；這亦代表神族和魔族已經知道我們即將出兵，而此役一定是場硬仗。最壞的情況，就是神魔聯軍一直打消耗戰，從神族邊境守至裕河谷，目的就是拉長戰線，拖延時間，讓其秘陣可成。」

王星先前一直埋首於內務，即使現時腦海仍有思考人族漏洞何在，未能完全專注於此；話雖如此，他仍然比在場不少人聰慧得多，說：「神魔二族如此隱秘，可見祂們絕不想成事之前被任何種族發現，而且設置此秘陣需時，亦證明秘陣所帶來的利益定必極大。此役最重要的就是時間。未知伏羲是否也想分三隊進攻？」

伏羲神情仍是嚴肅，道：「兵貴神速。要破消耗戰，最好橫向發展，既可成夾勢，又可突擊，三隊進攻固然是我所想。一二為正，三為奇；而一為主，二為副。只是未知王星的三隊領軍之人是否我心中所想。」

王星看著伏羲，帶著風度說：「我尚有重要內務仍未完成，偏偏這事若不解決，長遠而言能關乎人族存亡，所以希望各位原諒我不會參與此役。」他走到真鳳身旁，續說：「伏羲是軍事天才，我相信他必為人族爭取得最好的利益。真鳳，你是人族之首。我相信你也是這樣想吧？」

真鳳未知王星為何突然說出這話，聽後也直接點頭。伏羲笑容如舊，左手玩弄著八卦青玉，看著王星說：「王星素有戰神之美譽，我又豈敢班門弄斧？領袖之位一向有能者當之，既然王星有心專注於內務，且皇都不可無皇，那我也不妨獻計，看看大家是否同意讓我成為這役的總大將。」

真鳳似感到某種不妥，但又覺得自己多疑，便抹去那怪念，認真說：「王星和你也是人族中的智者，智勇雙存。既然王星要處理重要事務，那麼這次總大將定必由伏羲擔當。雖然我是人族之首，可是論調兵遣將，我可遠遠比不上伏羲。」

伏羲握著八卦青玉，平和地看著王星，說：「伏羲在此謝過兩位，成全我作為此役的總大將。既然各位都認同這役定要速戰速決，人族軍中，論行動力，流星隊名列前茅，所以我希望王星可將流星隊的兵權交予我手。」

仲未完 人族死晒未

人族內部開始有啲暗湧
可能之後會死得人多

你點甩的

係咪要comment得多或keep住登入

第二百三十一章－－風平浪靜（二）

王星神情依舊平靜，向伏羲抱拳，輕笑說：「此役我未能參與，不過除如妹和我之外，最熟悉流星隊的習性及長短定是姜尚。我將兵權交給姜尚，屆時你要調配，直接吩咐就可。此舉不只滿足伏羲所需，更可令流星隊發揮極致，一舉兩得。」

伏羲說：「突襲瀧本城後，姜尚一直與你處理內務，實為你得力助手，我又怎可在此時奪去你所需？再者，姜尚仍是傳說，對大局影響有限，倒不如在你身旁發揮更大功用。」

王星搖頭，道：「姜尚聰慧絕頂，過目不忘，確實是我得力助手，不過亦是真鳳知心之交，又是戰場上目光長遠的指揮官，定可協助你凱旋回歸。是次任務重要，絕不容有失。再者，如若姜尚可從此役多加鍛鍊，甚至有機遇成帝，更為人族的未來打好基礎。」

伏羲輕笑得俊俏，說：「真不愧詩歌之神。」隨後，他射出極輕的真元力控制桌上的控制板，指出各隊路線，續道：「正如我所說，兵分三隊，一以真鳳、牟尼為主，電王、孫悟空為副，帶三千萬兵，可攜重裝備；二以宙斯和我為主，楊戩、米迦勒為副，帶五行隊和一千萬兵，全以輕裝上陣；三以濕婆為主，薩麥爾、姜尚為副，帶流星隊和十萬兵。三為奇隊，從日族領地繞路而行，務必避過所有敵人，以最佳狀態迎擊敵人。」

王星聽後，點頭說：「這次再度討伐神魔，幾乎掏空人族所有主要戰力，這段時間我會加派學院的人去邊境協防，但仍希望各位能以最短時間完成此戰，否則時間一長，難保大蛇族和月族不會捲土重來。」

伏羲收起八卦青玉，揖手說：「那麼我就只專注於此戰，其他事務就有勞王星。」王星點頭，以微笑作回應。

真鳳見最緊急的戰事已討論完結，道：「若無其他事務，這次緊急會議就此完結。伏羲，拜托你進行分兵，務求今夜凌晨，我們就會從北門出發。希望這一役能速戰速決，更要將神魔二族從此壓下，平定北方之患。」

自此話後，眾人各自離開會議室。伏羲此時叫停濕婆，見身邊無人，輕聲說：「我從軍中找到一名傳說，戰法與你有點相似，實力不俗。這次我會將此人調向你軍中，有空就不妨多加教導提拔。也許，他就是你下一位哪吒。」

近正午時分，真鳳找來王星、宙斯、電王和姜尚前來房間。小冰替各人泡茶後，直問：「大家同是一伙，所以我們也不轉彎抹角。先前會議室內已經明顯地舌戰一輪，所謂的仁治派和惡治派是否再不平衡了？」

電王也忍不住說：「剛才我聽你和伏羲的對答，就好像刀劍交鋒，似是恭敬，但又滿佈暗湧。我們這情況下出兵，還要與準備已久的神魔聯軍硬拼，會不會⋯⋯而且，楊戩、薩麥爾和米迦勒也好像成為伏羲的同伴了。」

有文
其實就算伏羲想奪權，應該都唔會殺咗真雞佢哋又扣氣運又盛咁，冇著數

對喔

少左真鳳仲死

其實佢係醒嘅 應該知道咁樣爭權到最後對人族overall唔會有好處

幾時有文

係唔係去咗junk mail

blue Monday 等文中

得左啦
呢個月中會由頭慢慢放上去

晏少少就有
星期一真係好blue

penana更新會出通知好過紙言
不過紙言用落smooth啲啲
各有各好

紙言有機會被大陸網偷文
同埋Penana有打賞system 可以support 返寶寶匙匙

好
聽日開始慢慢up上penana

宙斯平日有話便說，此時卻皺起眉頭，咬唇不談。真鳳見此，不禁慨嘆：「今日連宙斯也如此，我也不得不要認真看待此事。結合種種，也許不只伏羲，不少人已不服於我。」

王星呷一口熱茶，眉頭稍縱，道：「伏羲經歷此世，對於權力、管治有另一番體會。現時無鴻鈞等大人物能壓下他的氣焰，也無女媧在旁保留他一絲情感，他已不顧蒼生評價，能令人族千秋萬世，甚至不惜欲獨攬大權，以行惡治之道。真鳳，你知道我當初為何要創立學院？」

真鳳被此話點醒，也大約猜到王星接下來想說的話，不禁嘆氣。

王星續說：「軍隊必需服從命令，所以伏羲和三清絕對是練軍的最佳人選。一族之首若非手握軍權，只要地位有所動搖，外加美麗動人的藉口，軍臣也可推翻首領。我創立學院，除了訓練修真者和魔法師外，更是為真鳳建立屬於你的勢力，得以制衡伏羲。」

電王和宙斯聽後才恍然大悟，方知王星當真顧慮長遠。小冰的目光也現出份份感動，更覺自己雖不在戰場，仍要冷靜處事，好好思考自己作為第一夫人如何為真鳳打下更好的基礎。

「如說伏羲是軍營之首，我就是學院之首。學院雖然崇尚思想自由，可是更注重對人族之忠誠和仁治與情義的重要性。如今學院人才輩出，畢業後與軍營融合，可令軍營中伏羲獨有的勢力沖淡。」忽地，王星嘆一口長氣，眼神變得無光，說：「各位，是我不才。本以為伏羲主外，我主內，互相制衡，人族未來定可繁榮。看來，我也太高估自己。」

真鳳立即捉著王星的手，說：「王星！你別這樣想！如果要說，這一切也是我不好。一直以來，我也將這責任放在你和姜尚身上。再者，大概是我的仁慈才造成今日的局面。回想起，大概是對待巨鱷族的事才令我們有這麼大的分歧吧。幸好，巨鱷族現在還算無再生事，總算沒負了我的心意。」

王星苦笑，說：「此戰緊急，我剛才也無謂多話，可是光從佈陣而言，伏羲或意欲讓惡治派盡領軍功。一雖被稱為主隊，但只是引來對方目光的幌子。負責撕開對方防守的是副隊，而可直攻裕河谷的是奇隊。話雖如此，伏羲編排確是毫無破綻。」

宙斯邊聽邊自責，心想：「我過往也沒做些什麼，好讓人族團結一致，讓王星和姜尚一直以來這麼操心了⋯⋯」他自知愚鈍，想著那編排，說：「放心！我也是二隊主力，絕不會讓他們全拿軍功，不過你說那毫無破綻是什麼意思？」

可以由執劍開始慢慢重溫
追星者係咪弓箭手

haha
你要重睇追星者啦

等你up曬上penana一次過睇

成年冇睇又live咗

次序係咪執劍 追星者 須彌

正解

第二百三十二章－－風平浪靜（三）

王星解釋：「先不論帝。牟尼專守神魔二族，真鳳則是人族之首，二人作為主將去吸引對方目光，甚是恰當；伏羲理應已步入兩儀之境，實力高強，且控兵自如，宙斯手中雷霆，突擊一流，作為副隊也難作挑剔；濕婆戾炎已成極致，甚至與地族不分高下，作為奇隊也鮮可批評。」

宙斯心有傲氣，直說：「你們別擔心！我身在副隊，既然你也說了主隊目的是吸引對方火力和目光，那麼我便會在戰場上大開殺戒，將神族和魔族正式滅族！而且，我一定會比伏羲殺更多敵人，絕不會讓他白白領功！」

王星搖頭，向宙斯解釋：「如非必要，總大將絕不會出擊，所以除非你擊殺兩名或以上的皇，否則這次大功依然在總大將手中。」

宙斯直腸直肚，想來想去也不知該如何是好，不禁生出怒意，問：「那你為什麼不和伏羲搶這總大將的位置？反而要將這大功平白獻給伏羲？如果你不這樣禮讓，也許會改變整個局面！」

王星知宙斯開始著緊人族內務，同是忠於真鳳，也無動氣，認真道：「論行軍、即時調兵遣將，伏羲確實勝我一籌，而且此戰來得極急，不似上次神魔討伐戰，能有長遠計劃，所以我亦不可將自身利益凌駕於人族利益。再者，我依然未找到那漏洞何在。」

宙斯聽到王星那句，忽地感到羞恥，知自己實過於心急，暗忖：「無論伏羲往後會怎樣，他也是人族的一份子，我怎可以光有壓下伏羲這種無恥的想法？」說：「對不起，剛才是我不好。對了，到底你和姜尚一直以來在找什麼？」

王星看到真鳳的目光，也知坐在此處的亦是最能信任的人，無謂再瞞大家，說：「此事算是人族的最高機密。突襲瀧本城一役，實在出現了太多湊巧。」

宙斯大感困惑，身體傾前望著王星，後者續說：「一，真鳳和我甫入眾仙鄉就被龍蛇聯軍和月族偷襲；二，進攻眾仙鄉的敵軍數量剛好足以對付我們，幾乎無多無少；三，與此同時，應龍率領百萬龍蛇聯軍狂攻人族邊境。時機之吻合，就如一環接一環。我絕不相信眾多巧合，更相信龍蛇聯軍有能力獲取人族內部的情報。」

除姜尚外，所有人聽後臉色極為低沉。他們一直以為人族險勝或慘勝數次大戰，總算捱過來，雄霸西邊土地，但意想不到大家依然處於下風，尤其真鳳和王星幾乎在眾仙鄉隕落，便知鯤鵬和九頭從來沒有放過人族。

真鳳和小冰四目相投，因二人心思較電王和宙斯細密，內心想的不只如此；即使王星刻意不提，龍蛇聯軍有能力獲取人族內部的情報，其中一個可能性就是人族之中藏有內奸。不期然，真鳳更想起審判日的猶大。

王星見眾人沉默，呷一口茶，說：「各位不用過份擔心，我會留守皇都細查此事。另外，我已下令將人族聯盟內所有傳送裝置拆除並廢置，嚴禁再度組裝拼合。眾仙鄉一事，證明鯤鵬已成功複製或學習大部份修真文明，方可拆卸再組合此等複雜的裝置。」

快啲更曬執劍上Penana
已經睇曬你更咗嗰啲